[唔好俾佢停] 福岡有咩好玩？ (4)

[唔好俾佢停] 福岡有咩好玩？ (3)

福岡簡介：
由 香港機場 去 福岡機場 只需3小時30分鐘
由 福岡機場 出 福岡市區 只需20分鐘

福岡市食、買、玩 絕不遜色東京及大阪
物價比東京大阪平 大陸人亦都比東京大阪少

食：燒肉 串燒 壽司 拉麵 屋台村 pancake （全部類型都有出名店舖）

買：兩大區域（博多+天神）夠行3日3夜 諗到既都有得賣

玩：夾公仔舖 海之中道踩單車

溫泉♨️：市區搭10分鐘車內已經有。

夜生活：（福岡中州）雖不及東京歌舞伎町大阪飛新地 ，但氣氛不錯，周街都有小姐，亦有好多酒吧選擇

想遠離福岡市去遠d亦可選擇自駕遊or搭JR。

想問下福岡邊到多深夜食堂，好似磯丸個啲

黎緊10月想去轉4日3夜快閃福岡

7月果陣去左次 門司港 福岡塔 鳥栖outlet 大濠公園 能古

想都主要住番上次間近東比惠既hostel

諗住一日去太宰府同柳川

再抽一日時間去軍艦島，如果由東比惠出發，大約要幾點出門口好？（唔睇夜景想即日來回）

一日就去系島/別府 or大家有咩好提議

留名 9月中 8日7夜 北九州自駕遊

有冇omakase推介
預20000yen一個人

福岡最強美少女

一樣， 我9日8夜

巴打會去邊？
我打算 福岡 長崎 由布院 小倉 門司港

有冇私人風呂同懷石料理推介
睇左好多間都唔識揀

福岡，由布院，黑川，高千穗，阿蘇，熊本，雲仙，長崎，佐賀

好想再去hea

行程一樣

長崎炸豬扒推介

高田茶屋文治郎

10月去7日6夜
熊本 高千穗 阿蘇 福岡

去過三次
咁啱有miles到期諗住再去
但諗緊有邊度去

有冇聽講過雨災有影響到d景點？

由布條線開返 我都係玩即日來回

上次去左4日3夜快閃
聽完演唱會
就去左能古島同志賀島hea
能古島個花園幾靚
中間都去左福岡塔同outlet
有去過中洲不過唔覺多企街

到埗book大後日既由布院之森仲有無機

無，你有聽過？

有無巴打有建議？

呢d地方唔自駕搭jr好似方便d
小倉+門司港半日玩完

你哋用咩book餐廳
想book下個月月尾食天壽

留名
黎緊第三次去

搭車同渣車差唔遠價錢 渣車d行李唔洗拖來拖去

留名 8月尾 10日 去系島 阿蘇 門司港 由布院 熊本 軍艦島 仲未Plan哂

呢層無研究過
凌晨中州果頭有好多拉麵店 居酒屋 都係收05:00am

巴打你係咪自駕？得4日又去長崎又去別府 好辛苦架 2揀1吧

唔搭車淨係博多天神中州尻hea尻食真係幾爽

7日咁多
可以選擇埋去黑川溫泉 由布院 九重夢大橋 太宰府etc.

呢個行程正 9日應該岩岩好

自駕定搭車

搭車 買左北九州JRpass

9月4獨遊

出年4月頭去北九洲自駕睇櫻花, 有冇咩推介?

太宰府半日、之後半日有咩推介？

返天神shopping ?

福岡有冇好似秋葉原咁嘅地方

近市區既溫泉有咩推介？ 買左jr pass 可以坐新幹線

已經plan 左會去廣島 有3日半留係福岡

有無人去過柳川 值唔值得去

12月嘅九州係咪無咁多景睇

請問一個人食刺身/壽司有冇好介紹？

性價比高：天神葫蘆壽司

一個人可以坐吧檯

個人認為唔值得

純粹饅魚飯高質（唔平）

其實條河好垃圾

凍 無綠油油既風景

如果一月有機會睇到落小雪

去鳥栖shopping

食串燒（鳥栖站附近好多）

有 但位置唔集中

比是但兩間你：

電器 Yodobashi Camera

Animate

上google map search

係金鱗湖阿
巴打有無去睇朝霧？

無呀 掛住享受溫泉旅館+太早起唔到身

真係好好行

Thx 巴打

咁個魚市場係咪可以 skip ?

我果次去好冷清

店舖唔多

間魚辰壽司🍣我認為性價比麻麻

唐戶市場？
星期五六日早d去
多人到爆

你去過岡山倉敷未？
未，可以一去

去過，差唔多but交通唔多方便
少人去，可以略過
食鰻魚飯，另計

只供參考

有asia miles到期
迫住去旅行

1516兩個地點
福岡就去過三次
東京諗住過關東
但12月1月無花睇

以為你問緊福岡魚市場

如果你係問緊唐戶市場就必去啦 同東京築地有得比。但唐戶唔近福岡 一定要plan埋其他景點玩

福岡溫泉有冇好介紹

去魚米壽司 係博多

天然溫泉澡堂 天神ゆの華 （開到3:00am)

溫泉館 波葉之湯（開到12:00am)

上次去都有留意過波葉之湯 但唔係好識行去

行比較麻煩

Check google map

搭巴士去吧

六月去左福岡熊本，得五日有啲趕
我嘅行程係
day1博多天神
day2長崎
day3太宰府－熊本
day4阿蘇自駕
day5博多－香港？
九洲同東京大阪唔同，景點唔會太圍繞住食玩買，可以俾人relax下，真真正正去旅行。

豪斯登堡鬼屋好似好正，有無巴打去過

好期待

想問下頭4張相係邊到黎？
我9月下旬第一次去九州6日5夜
鍾意睇歷史文物,去神社寺廟個d，有冇邊到話一定要去下？

長崎－稲佐山
長崎－眼鏡橋
長崎－出島
熊本阿蘇－草千里
熊本阿蘇－阿蘇火山
熊本－熊本城
福岡－太宰府
長崎－稲佐山
福岡－博多
長崎－原子彈落下中心地

長崎係一個充滿歷史文化嘅地方，有江戶時代鎖國唯一對外開放嘅地方－出島，又係日本西方宗教起源嘅地方，又係世界上唯二受原爆影響嘅地方，我認為好值得去。但食野買野果啲係冇嘅，設備都比較落後。
熊本係現代化過長崎，但又冇博多咁先進，呢到嘅特點係自然景觀好靚，但唔自駕比較麻煩。

有冇人去過 祐德神社 , 好似好少人去. ..

jr pass 北九州 五天 貴咗 上兩星期睇 648.
依家668...

Thanks 巴打
我幾日都係住福岡，全部都要即日來回
要一早起身

長崎都可以 熊本一日玩唔哂 即日來回冇可能去到阿蘇

邊到買平？

淘寶窮遊網 534人仔, 換算 HK613 又係電子兌換, 但驚資料比佢賣咗.
最後都係KKDAY 買.

唔係話uo機上買平咩

11月中會去
主要想睇紅葉
除左太宰府個邊仲有無其他紅葉名所？

熊本2日 高千穗1日 阿蘇1日 福岡2日半行程未plan
打算自駕遊 但其實番到福岡(可能去太宰府個d)係唔係唔洗自駕都得

我都係 4/9

獨遊??

唔係, 同女友

搭唔到 由布院之森 會唔會好可惜
班次太少, 想去耐D景點, 唔想太趕火車

岩岩hkepxress 有平機票。10日自駕有冇咩推薦？

柳川有冇介紹邊間鰻魚飯好食？

買咗JR PASS . 入去睇位...心酸....某一日比旅行社BOOK 晒...

北九州順時針玩一圈。

溫泉旅館book左未

我有諗過 但10日夠唔夠？
可能skip長崎

睇你點玩啦 住得豪渡假feel可skip長崎

走景點 享受自駕遊的話可以熊本搭船去埋長崎

個fd心急book左民宿
想去果啲景點 來點都成5個鐘

架車上船去長崎要幾錢？

唔記得左啦 唔貴架
好多人熊本去長崎都係咁做

由布院諗住玩半日
別府溫泉旅館就Book左

啱啱睇由布院之森 9月 18~20號好多都爆滿, 20號全滿, 18號得一個位, 19號重有幾個單位.
果幾日 得 3號車 10:24 班車 重要去到別府, 3號車好似係最靚果部,
除咗呢幾日, 重有好多位.
18~20 應該比旅行團打爆咗一堆位, ....只好比錢BOOK 位.
估唔到預早成25日 BOOK 位...

如果只係想搭下由布院之森，可以考慮响由布院上車搭去別府，上次去咁樣搭就少好多人，大把位，影相都唔使排隊

我諗住14號朝早搭由布院之森
你地攪到我諗緊係咪要而家買JR PASS之後BOOK位

本身諗住上UO機先買 PASS再去博多BOOK

可唔可以CAP圖 睇下9月14 由布院之森爆唔爆

求北九洲賞櫻好地方

下年4月去
想去足利

有10日時間, 夠唔夠玩以下地點?
福岡落機
由布院
門司港
熊本
啊穌火山
能古島
鹿兒島
宮崎

21至23爆唔爆？
諗住係kkday買pass再上網book位，驚去到先book會冇晒位

同你一樣下年4月去10日!

睇唔到 14號果日, 可能張飛係 PASS 16號開始
得 15號 ~23

15號 大把位.

明白 但上網BOOK又要 俾多 2000羊(兩個人)

9月又唔係乜野旺季

呢幾日無位坐唯有去同人爭

巴打，想請問係咪要買左pass先睇到預約個page

有冇巴絲食過河太郎魷魚刺身？
好冇食？

價錢上網睇唔到，想知幾錢左右

係, 要有個code 先比你入去book.

有冇人會去九州一花火大会

想請問可唔可以幫我睇下20-22
睇下邊日有得訂先決定去唔去軍艦島

From hkexpress website :
北部九州3天票: 港幣$589
北部九州5天票: 港幣$693
南部九州3天票: 港幣$485
全九州3天票: 港幣$1,039
全九州5天票: 港幣$1,247

KKday 最平

上網reserve 位係咪一程要加1000円 ？

訂一次 1000羊

4月去, 溫泉酒店要幾時book?

但KKDAY 都係去博多車站拎?

收email , 去車站JR office 換呀？

睇JR 列車預約個網 由布院之森3號車好搶手

想知佢係HOLD起哂俾JR PASS定真係已經無位

可唔可以幫我睇下9月20-22

我都係睇唔用jr pass 封book既page 所以唔知係咪hold哂俾jr pass user

原來 有 coupons 有咖啡 , 雪糕 , 都叫頂番條數

邊到有

JR Pass 有無話要早幾多日要買?

Reservation can be made from 05:30 to 23:00 at Japan Standard Time (Tokyo).
過咗鐘, 聽日先睇到位.

唔係旺季 2月都未遲

BOOK 咗位之後, email 會員 LINK 比你, 送列車上咖啡比你飲, 之後重有coupons 比你到由布院, 食雪糕, 蛋糕,

要online book先有?未聽過有呢樣野

咁正既
咁一千yen都抵
我諗住回程先搭

由布院之森可唔可以係由布院上車 別府落？

邊區果D好, 係咪由布院果D最好?

有無人中秋嗰期去？

一月想去10日九州 非自駕

Day1: 落機, 博多/天神行街
Day2: 佐賀+鳥栖outlet
Day3: 系島, 博多/天神行街
Day4: 別府地獄+砂浴+鶴見岳
Day5: 阿蘇+黑川溫泉
Day6: 黑川溫泉+熊本市
Day7: 門司港+唐户市場+小倉
Day8: 士多啤梨園+太宰府
Day9: 由布院
Day10: 博多, 返香港

除左Day 5 住黑川, 其他都係諗住住博多
其實想一日去晒別府地獄+砂浴+鶴見岳+由布院, 咁樣會唔會太趕?
因為day 9 特登坐車去由布院好似好晒時間
同埋day3 同day8會唔會半日就搞掂?
同埋想問下一月去有無咩要注意

如果jr有長崎熊本個段就好

coupons 只可以換一樣野

你JR day幾用?
day2 佐賀其實應該要用
day3同day7調一調
day9唔好去由布 你上面搵一日去埋
咁day 2 - 6 可以岩岩好5 day pass
別府由布一日行曬難d
因為地獄都算多同埋搭車時間耐
由布都值得住 睇下5同6可唔可以執一執

DAY 7係因為要就唐户市場
如果DAY 5熊本市+黑川
day 6黑川+阿蘇咁會唔會好d?
不過咁樣day 6要1035就去搭九州横断
想問下如果唔去草千里 係阿蘇通常留幾耐?

唐户市場五六日都有
不如前面day去左先
你book曬野未?
未既話 不如別府由布住一晚
咁就慳返好多時間
同埋可以既話去熊本先
熊本 -> 黑川/阿蘇 -> 阿蘇/黑川 -> 由布 -> 別府
可以既話 直接由別府去門司港 再返博多
好過你每日要勁早起身搭車
長崎都值得去
不過已經塞唔落

[/quote]唐户市場五六日都有
不如前面day去左先
你book曬野未?
未既話 不如別府由布住一晚
咁就慳返好多時間
同埋可以既話去熊本先
熊本 -> 黑川/阿蘇 -> 阿蘇/黑川 -> 由布 -> 別府
可以既話 直接由別府去門司港 再返博多
好過你每日要勁早起身搭車
長崎都值得去
不過已經塞唔落[/quote]
我只係book左黑川個晚 我再唸唸點排先
唔該巴打

我有車 12點係熊本出發2點到阿蘇食個半熟牛扒飯 3點去到白水源留半個鍾至九個字，再飛住車4點上到阿蘇山4點半落山 意外地發現草千里，實在太正唔小心係草原碌下跑下一個鐘 然後飛車落山番熊本還車岩岩好8點

景點同景點之間如果冇車我諗唔到點交接，加上啲車路因為地震改左道，行駛時間會長啲 我唔知你想去邊，但可以參考下

巴打，請問可唔可以幫我睇21號回程最遲果班，諗住淨係搭一程算數

其實係Car1係頭定Car5係頭

14號 其他車卡大把位 9成9 吉，冇第一卡咁爆，唔係旺季，去到先book 冇問題。
其他日子都好多位，
係果幾日得 一班車先咁多人。

car 1 應該係車頭。我諗係掛

可唔可以預約左，去到見到有位，cancel左佢再劃位
雖然好賤

想問下book 一程1000yen ,係有咩coupon 送？

見到22號 9:24個班都好爆下，即刻bk左

留名

6/9 獨遊5日4夜 暫時未plan 去邊
只想去長崎同鳥棲砂岩個球場

LM

可以，我上次係咁玩

另外，車上小食部係有b speak賣
上次响舖頭售罄，反而上車有得賣

星期六，日呢，09:24個班唔知有無位？

D飛點買 係官網有冇

我果次响博多站買既

Lm

B-speak 其實係博多, 別府, 大分站都有得買
同由布院買有無分別

咁我又唔知，剩係試過响火車上面買

黎緊試下總店買

我諗應該無 但話哂都係由布院特產 應該就新鮮D

等你評測
唔知係咪同一個工場生產. 如果係就一樣味道.

9月7號去4日 乜都未plan

4日自駕定搭車

推到咁多個post
再推又淪陷

落大雨嘅福岡有咩玩 ？
除左去天神地下街之外

搭車 都仲未研究點搭

4日去唔到遠

想舒服就頭尾兩日留係博多天神

第2 3日落太宰府 / 湯布院

灰到爆 去四日三夜就咁啱中颱風

唔係吹正應該都有JR搭?
天神唔係只有地下街行
地面都有好多野可以行
又或者去運河城行個圈食下拉麵
我上年九月去個風中出九州
JR全停

博多運河城d拉麵狗也不屌

Btw 打風如果JR全停都無辦法

好彩你只係去4日

咪4日都留係博多+天神 瘋狂食+買+hea 都不失為一個好選擇

弊在而家已經落緊大雨
落大雨去邊都唔方便
睇個勢都會落足成個禮拜

博多天神有好多商場 有蓋的

落雨涼浸浸咪順便浸埋溫泉 都係有蓋的

今朝勁好天，衝左去海中之道先算

留名學野 利申未去過福岡

4/9 出發去福岡
希望無事

由布院定別府浸溫泉好？
有冇溫泉酒店介紹？
房內有淋浴私人溫泉馬桶
好食嘅夕食
有開揚景嘅露天溫泉
Budget $5000左右三大一b

福岡住博多定天神好？有冇酒店推介？

lm

上次住過由布花由 ard$5000 食野高質 有私人露天浴池

福岡住博多天神都係咁分便

如果你都係三大一細都係同一間房就推介Hotel Monte Hermana Fukuoka啦 我上次都係住呢間3人房 夠大夠新

自駕就博多天神都得啦
搭JR就博多好d

人在福岡 今日都係夜晚落左一陣雨

唔知聽日係咪會轉差

想問有冇人住過博多123456489果堆resident hotel？覺得點？

覺得b speak 冇乜特別，可能太大期望

本身諗住求其揾啲野食，鰻魚飯都唔錯，仲好抵食
利申：垃圾口

花由有興趣
考慮緊花由定花の庄

Hotel Monte Hermana Fukuoka賣晒
仲有冇好介紹？

今日出奇地好天
我沖去柳川曬下太陽先

之前好似有單新聞
個客訓爛左張床，要人陪10萬Yen

最後點 我今年六月住過博多9 jr吉塚果到，搭一個站就係博多 好撚方便
入面都好企理，有冇人住過9以外

住過博多近河邊個間
幾好 不過一個人都無真係有d煩

Hi

九月尾早秋第一次去九洲，行程如下，有冇野食推介？

day 1 博多一帶食玩
day 2 拎車，海之中道公園，然後去門司港
day 3 唐戶巿場， 鐵路博物館， 去由布院浸溫泉
day 4 湯之坪，別府地獄，再去大分check in
day 5 海之卵 玩半日，回程天神還車
day 6 天神一帶，然後回港

帶住細路，所以plan 得好鬆

最想食燒肉，牛腸鍋，有冇邊間推介

你帶住小朋友 Day4 不如去動物園 可以揸埋架車睇動物 仲開心

Btw別府地獄伏伏地 去一個好啦

其實由布院果度多唔多野行？ 我預九半出門，行兩粒鐘，食埋午餐就過別府，咁行兩行都應該三四點，未必夠時間去動物園

別府其實小朋友都唔多野睇 去一去就算。去到大分果邊搵個商場hea 下同食晚飯就玩完

果條街我自己行左1個鐘多d

與其你去別府商場(係咪you me商場？）on 99hea 你自己都plan左day5先去水族館

你day4食完午餐直接去動物園好過啦

Btw 你九半出門 行兩行點解會3 4點？ 條數點樣計出黎

一月中想去五日四夜
想浸溫泉 想問有無一泊二食 有私人風呂溫泉推薦

小朋友麻麻地睇動物，所以無plan 去

我當930出發，0945 到去泊埋車，行兩個鐘1145, 再食飯1245, 然後渣去地獄谷預半個鐘，再行多一個鐘都差不多兩點 可能夠去埋水族館wo

[伸手黨]
11月會去7日福岡，比較想去長崎
仲有冇其他景點或者行程介紹。

利申: 未去過北九州

長崎電車day trip
和平公園，眼鏡橋
遊軍艦島

人在博多，有無巴打知道邊度有得買下啲動漫玩具模型咁？

長崎景點好散 文化氣息重 唔中意嘅人可能會覺得悶
不過我淨係原爆館都行左半個鐘

好撚平 兩個人 一晚4百幾

我果陣去長崎 別府
有時間直情南下去鹿兒島

博多/天神有邊間串燒推薦？

八兵衛 / 六三四 / 其他？

博多：
1.電器 Yodobashi Camera

天神：
1.Animate

2.Melonbooks Fukuoka Tenjin Shop

平野無好 最好揀d多comment既 評分要8以上(agoda)

博多有間夢市門 100円/串 好抵食

天下燒鳥就偏貴 但我上次食個老闆會同你吹水 好好禮貌 （但係上網評價話d員工對香港人好臭串。睇運氣啦）

兩間都食過

一東一西
仲要落埋鹿兒鹿 咁樣玩尻人

玩全九州最少都要10日啦

屋台果啲正唔正？淨係計劃左去果間小金

小金野食唔差 可以一戰

有無聽朝出發既巴絲打
07:35 福岡

就係想試佢個明太子蛋

好似好正
但值唔值得排(聽講要排一個鐘)

依家係福岡嘅依度有個
早啲瞓啦，記得搭的士去機場呀

想去糸島睇日落，有無人一齊去share 的士錢 ？

已book 85折的士

好彩飛燕打唔中, 但應該預左會成日落雨

我夜12點半先去 唔洗排

邊到食龍蝦正？

求食活魚刺身，或者omakase
一個人

你想食氣氛可以試下
你想食美食就諗多左
好多人以為屋台D野好好食
其實好一般

有無人咁岩係熊本？

我月中都係0735機，諗住搭3點幾四點機場通宵巴去，會唔會太遲？

有無市內溫泉同唔貴刺身壽司推薦？

for 2老去最緊要易搵

Aeon

陣間0735福岡機

Btw 巴打 你住邊區 我諗住搭4點半巴士都唔會遲

港島東

巴打落機去邊玩

探緊新幹線入熊本

博多 + 天神附近先
聽日去別府

最少有三日安全

有N車就得，不過missing 左一班，下一班多數要一粒鐘姐

其實準唔準
13-18/9去福岡

咁遠就未必準，但如果預測聽日或者未來二十四小時，就普遍都準

屌我都係 13-18

13/9 0735 唔會咁岩掛

我九龍東

NA29 04:15(將軍澳)
N29 3:50 (將軍澳)
N26 4:30 (油塘)

諗住搭呢幾架

好彩打唔中
7/09 - 11/09係福岡

1105
回程 1640

回程12點 早詔你去早過你番

天神仲有間Mandarake

豪斯登堡值唔值得哂一日去？
見佢有光表演夜晚去好似好正
但係啲景又好似好世界之窗咁
諗緊買4點飛入去玩到閂門跟住住隔離間Nikko

有咩plan. 係熊本9hea中😂

希望個風唔好劈冧由布院之森既橋

個風係四國東部上岸 冇咁易中既...好似係

NA29 04:15(將軍澳)
N29 3:50 (將軍澳)

我13號都諗住搭呢兩架

黃大仙上車 搭735機

屋台炒面係咪真係咁正 天神定中洲屋台好

想問下福岡有咩好食/必食

追哂食個po 見多牛比較多人推薦 但無得book

屋台都想試下 宵夜食 食氣氛 但味道聽講一般

下年一月兩個人去 想食 燒肉 拉麵 壽司刺身

另外 由布院 有咩一泊二食既溫泉旅館推薦 要有私人溫泉 同埋通常幾點check in check out

thx

通常好似3點check in, 10或11點check out

夠晒時間
NA29 啦

好好食又唔算，最主要食個氣氛姐

上年去台灣 7點半機好似都係搭NA29

多牛通風好差 食完臭到仆街 但真心好食

一月食屋台凍到hihi 當食個氣氛啦

至於燒肉拉麵壽司
推介你幾間啦

肉：
平價壽喜燒老店 中洲ちんや
佐賀牛燒肉 肉いち

麵：
昭和食品連鎖便宜拉麵 膳
拉麵 博多一雙

壽司：
葫蘆壽司
100元迴轉壽司 Sushiro

一月排多牛你未必會有心機係條街等
因為真係好撚凍

出左張福岡pass

How much

之前試過一月係大阪落住雨排左差唔多兩個鐘食道頓崛果間燒肉飯 凍到飛起

如果5點鐘即刻去會唔會唔洗排咁耐 聽講好似有其他分店 唔洗排

多牛無分店（好似係）

5點前已經可以喺門口寫定名
我驚其他巴打話三點半已經去寫名先有得第一輪入

不過一月咁凍 你開門前試試佢囉

見*

多牛有分店

仲驚會趕唔切

唔好用 3000yen
乜野特色火車都搭唔到

一行7人 有老人家同輪椅
由機場去天神東橫inn坐咩車好
的士定巴士還是jr好

的士

其實都偏向的士
2架又唔知裝唔裝得晒行李
3架應該夠晒坐

我又係住東橫inn

無輪椅都可以建議巴士
另外，非Jr 而係地鐵
但地鐵要先坐接駁車
對有需要人士不便

識揀一定揀東橫inn 特別假日
天神d酒店貴到喊

大約search下價錢

係既巴打
叫慣晒jr
其實老人家行得走得既
只係唔想佢太辛苦先拎埋輪椅去

岩用
大約2000yen

博多市中心會塞車
預多啲要跳多幾下

-同女朋友去
-不自駕
-目標:食好西,睇靚景,浸溫泉
-預半日至一日行街買野(DAY1夠唔夠)
-無諗住去長崎/熊本

諗緊由布阮day2+3 or day4+5好(星期6日會唔會好多人?)

博多酒店: 未睇

由布院一泊二食溫泉酒店:
Poppoan?
其他?

DAY1 (16/1 WED)
12點到步 出境禁錢 搞呢樣搞果樣 搭車去酒店
大約1:30pm (由布院之森 一落機到博多站係車站即買,有買pass 就即去卜定車飛)
lunch
博多/天神 9fing
dinner (多牛?)
多牛：博多駅南１丁目５−３ 焼肉 多牛 駅南店 (最好5點開門就沖入去留名)

住博多

DAY2 (17/1 THU)
朝早/中午 搭由布院之森去由布院 (車程2小時)
3點CHECK IN
9fing
酒店晚餐
浸溫泉

住由布院 (邊間好?)

DAY3 (18/1 FRI)
酒店早餐
浸溫泉
10/11點CHECK OUT?
行金麟湖 + 掃街?
之後未知

DAY4 (19/1 SAT)
全日未知

DAY5 (20/1 SUN)
朝早晏就未知
博多買手信?
1600出發去機場
1630到機場
1830上機

行街買野:
博多運河城 vs 天神地下街?
鳥栖outlet 定 瑪麗諾亞城Outlet(Marino) 好行D?

食:
博多地下街
多牛
季樂佐賀牛燒肉
極味や(鐵板燒漢堡扒DIY)
cafe de sol
平價壽喜燒老店 中洲ちんや
佐賀牛燒肉 肉いち
昭和食品連鎖便宜拉麵 膳
拉麵 博多一雙
葫蘆壽司
100元迴轉壽司 Sushiro

博多一双 vs 元祖長浜家 ?
屋台有無邊間無咁伏?

問題:
諗緊由布阮day2+3 or day4+5好(星期6日會唔會好多人?)

由布院邊間一泊二食有私人溫泉既旅館好? budget 2000/人?

諗緊day 4 去 豪斯登堡1日遊 定係 小倉+門司港 +唐戶朝市 好?

海之中道公園 + 海洋館 (踩單車睇動物， 睇花， 睇海) day 5朝早夠唔夠時間 定係 day 3 去完由布院返黎去好D?

大濠公園值得去?

有輪椅做乜唔選擇自駕遊？

有呀 去5日中間3日自駕
頭尾都無book
因為唔想晒兩日租車錢

你唔係自駕唔好搞咁多野啦

你去小倉門司其實無乜野睇 會失望多

行街黎講天神天下街最好行

Day1 天神博多尻fing

Day2 3由布 溫泉旅館

Day4 太宰or 海之中道. 睇景

Day5 天神博多尻fing

Day5請留意番天氣 一月咁凍 你肯定你踩到單車 去到大濠？

黎緊10月中去北九州，因為5點要到由布湯check in既關係，如果早上自駕遊由福岡去 別府8湯、金鏻湖、由布院條街，唔知趕唔趕得切

太宰聽講無乜野行 好快行完 咁應該都係去海之中道
單車唔踩都得既
thx anyway

未必趕得切 輕輕鬆鬆去兩個別府地獄好啦

留番d時間由布hea下好過

我一直以別府係得別府8湯，乜仲有另外既地獄可以睇？

8湯唔係指別府果8個地獄溫泉咩

原來係咁 而加先知 學到野

大濠
視乎你2個鍾唔鍾意行公園談心
有類似水上單車你玩既
唔玩，可能有啲悶

好想坐由布院之森，最好揀落機後第2，3日先坐，劃到位機會較大

上網無得book嫁咩

1月公園散步真係唔洗諗

我上年1月去唔夠30分鐘已經想走番入室內

落埋湯布條街道15分鐘已經頂唔順跳番上車

睇完內文感覺個到應該幾大，咁要諗下取消別府8湯定係金鏻湖，等時間鬆動d

隔離大阪機場好大鑊
好彩唔係打去福岡

上網再睇睇 見到兩間 1.由布之彩 2.花由溫泉旅館
兩間都好似唔錯 有無人住過 有咩comment

兩間都正 缺點真係過貴(二人一晚好似60000羊)

巴打住過哂兩間？

由布之彩 個a5和牛好似好吸引

花由環境勁正

唔知點揀好

我諗住別府去一個就過由布院
請問別府有冇野食推介

花由剩係睇過人地D BLOG 研究過

今次想訓TATAMI 所以無住由布之彩

去左試 夢想園

你對由布之彩 有咩comment 溫泉 食物 環境
a5和牛正唔正

想問下博多有冇拉麵推介
上網睇話一雙係臭腳味

唔知.....想係大分dup個骨，有冇推薦口...？

第一次去，所以我都唔清楚
睇黎要上YouTube 睇多d遊記先

同求

溫泉ok
野食正
最正係間屋一間間 好舒服
偏左d一定要搵佢接送

博多一幸舍
沾麵 麵屋兼虎

想問下 如果買左jr pass 再book 由布院之森
如果jr pass用哂時間 可唔可以搭 之前劃左位既由布院之森 thx

劃左指定席，會幫你chop 個印落張pass
1程1個印

咁如果我 買左3日pass 但我第4日先去由布院/係由布院返博多 得唔得嫁

張pass 會印你張pass響邊一日出
所以第4日...

咁姐係 pass未過期先用得
但佢係計 第一次用張pass果個時間 eg 12:03 定係果一日
因為我有5日
我諗住day 2 晏就開始用張pass
day 5晏就前（未過72小時）搭 由布院之森

無記錯Jr pass計日子
非時間
不如買5日，可以用Jr 就盡量搭
計下cost夠唔夠用得抵啦

注意事項

※ 皆需連續天數使用
※ 當指定席使用次數超出限制時，依然可另外支付追加費用來搭乘追加的指定席。

我day1 博多
day2 3 諗唔到去邊好
佐賀？
小倉加司港？
豪鄭登堡？
海之中道？

如果食野同睇景 你推薦去邊好
btw係一月中去
day45 由布院

熊本唔多建議，雖然唔駛1個鐘去到
長崎幾小鎮風情
悠閒1日

小倉門司港都唔錯，可以食海鮮
魚市場

想5/9飛 但係今日都仲未book酒店機票
我想問如果想去長崎加豪斯登堡係咪要用兩日？

最好
又或者你想深度還是淺遊
博多單程去長崎或豪斯每程都要接近2個鐘
長崎，豪斯單程都要1.5小時

2日鬆動

長去豪咁遠架咩
咁姐係要住長崎 第三晚先出返福岡住

你不如裝個交通app, check check
地理上好似好近
但長崎非行新幹線，特急，快速喳

咁我買北九州pass會唔會唔抵？

同你差唔多 。
day2 太宰府加outlet
day3門司港

其實你去幾多日

4日3夜

博多＞長崎，指定席4000大約
博多＞豪斯，指定3300大約
長崎＞豪斯，自由1400大約

北九州3日pass, 8500

第1日盡量留博多或用非Jr 線
留第2-4日用盡Jr

買地鐵pass四圍去

正解
由機場坐地鐵出市中心開始，一日券無記錯，600yen

定650之類
兩日好似720，仲抵玩

兩日券好似要機場航廈先有得賣
去到地鐵機場站只得一日券

求教，今日買咗3 day pass，係由布院返博多果程寫咗由布院之森個時間，係咪已經搞掂？問果個人係話

別府唔駛去晒8個啦
我主要去海+血地獄，之後去大分既OFAM美術館

JR PASS 用就用... 晒咗一日都算啦.
網上建議, 長崎經過, 肥前鹿島 , 祐德神社, 重諗緊....

九州好多景點都係睇建築物,
去柳川 + 太宰府,
起碼有得坐艇, 第二到坐唔到.

聽日就返香港

博多站附近最後一餐lunch 有咩介紹

有冇限菜式同budget？

姐係唔買jr pass買地鐵pass？

十月頭會去八日七夜，會去
長崎2日-jr pass
熊本2日-jr pass
Aso/黑川3日-租車
褔岡1日

而家淨係睇左長崎去
1. 軍艦島
2. 稻佐山
3. 平和公園
4. 哥拉巴庭園
5. 眼鏡橋
6. 出島

2個人都係第一次去，
其他都係大概望過有乜景好去，
有冇邊到可以留耐/短啲，同點到點有冇啲交通唔熟應該點搞 而家都係上google map望下 但冇乜概念

菜式除咗拉麵 回轉壽司之外冇乜要求
早兩日食咗多牛
Budget 10000yen 2個人

Thanks bro 第一次黎 冇乜要求 但唔想中伏

lunch walk-in 唔要平價美食的話都幾頭痕

明白，唔該哂巴打

攞咗張綠色嘅車飛未？
應該有張飛，寫埋你坐咩位，邊日幾點，直到出飛嫁

你玩4日3夜嗎
Jr pass你買3日嘅，剩低1日就一定要用/買其他pass,

通常建議第1日買地鐵pass
因為機場出市中心已經可以坐地鐵，而1日pass已經可以用
到市區之後，當日就盡可能用地鐵方式玩晒博多

又或者你第1日就要移動，離開博多就當然第1日就開Jr pass
但到第4日pass 失效

視乎你想點走線

長崎真喺想出軍艦島再睇稻佐山夜景，建議揀早上出團去軍艦島
怕你趕唔切上稻佐山
10月會開始早咗日落轉夜景

想睇日落晚霞，預日落時間前半小時上到去，通常較少人，容易霸到位影下相

我有睇過啲軍艦島tour,朝早通常都十點出發，但我朝早先係博多去長崎，想問下個tour幾耐

早上出
預1點回港
中午團，大約接近4點
所以怕你唔夠時間玩其他景點

博多落長崎要2個鐘
早上團驚你好趕
要好早起身
落長崎既指定席好多時都爆爆地，留意番

你去誠個outlet?

marinoa outlet
朝早去太宰府

經過好多research之後 更新行程如下

DAY1 (16/1 WED) 住博多
12點到步
博多/天神 9fing
dinner (多牛?)

DAY2 (17/1 THU) 住博多
Marinoa OUTLET+太宰府+柳川(鰻魚飯)
買福岡悠遊卡(福岡一票通 FUKUOKA TOURIST CITY PASS)

DAY3 (18/1 FRI) 住博多
小倉+門司港+坐船/其他交通去唐戶魚市場

用3日北九JR PASS

DAY45 由布院

求評 咁既順序店唔店
DAY 2除左柳川鰻魚飯外 有咩好食
DAY 3 除左魚市場 唔知食咩 定返博多天神食
THX

門司港有湯咖哩
柳川，好似無其他

無記錯，一票通去不到柳川
要包柳川，印象中要用2xxx yen既pass

參考以下

唔該晒巴打 我應該搭0717果架落長崎，9點五去到長崎，應該趕得切掛，上網睇果個tour10:30出發，晏晝周圍行下仲好

倒數重有七日飛

揀跟邊間去軍艦？
自己留意時間幾時報到
記得搽防曬，帶帽，太陽眼鏡，
如果大晴天

柳川值唔值得去 想食好西既話

會唔會去眼鏡橋
附近有間炸豬扒屋
好好味

參考下

食鰻魚飯，但我唔食
睇景，就好古色既河景，舊鄉鎮feel
值唔值得呢就

你一定要食鰻魚飯，可以去
唔一定食，可以skip, 個人意見

DAY2 (17/1 THU) 住博多
Marinoa OUTLET+太宰府+柳川(鰻魚飯)
買福岡悠遊卡(福岡一票通 FUKUOKA TOURIST CITY PASS)

呢三個放埋一齊驚你唔夠時間
我唔食鰻魚飯所以SKIP 但聽人講柳川都玩到半日

柳川你玩坐船，最少1個鐘，再行，食埋飯2，3個鐘

Outlet你認真要睇，要買野搭埋太宰，柳川會忟水

SHOPPING時間其實最難預

睇開關門時間，再adjust 時間出發啦

多謝晒巴打
可以落左船去食

我諗住跟十點幾出發，果兩間既其中一間，要再問下有冇英文tour

揀咗邊間出軍艦島？

第4間有
But 所謂英文，派個導覽機俾你聽
上船會介紹沿途風景，歷史
上岸講解
隻船遊艇級

第3間隻船麻麻較細
仲會影團體相

嘩大合照
咁都係揀第四間算，但佢要宜家比錢，我九月中去，想睇左由布院之森啲時間先決定幾時去長崎

你揀平日出發，可以早2，3日先book 都得
第4間上船地點，要由長崎駅坐電車去，預10-15分鐘

早報到，可以早上船揀位
想坐室內就請早
如果坐上層室外，部導覽機會聽唔到8，9成

中秋節去福岡五日四夜
會去長崎 門司港 由布院
我知一落機就要去book由布院之森
但長崎同門司港洗啱洗都book定？

究竟博多天神附近邊間拉麵最好食

上網搵過
都係一雙 一幸舍

博多天神附近唔知有無好味既燒肉 除左多牛
另外壽喜燒 有無推薦

Day1 溫馨提示 多牛要排好耐 通風好差 食完會好臭

Day2 我唔知你係咪購物狂 但我覺得outlet cut左佢都得 博多站d商場仲多野行 買模型又得買精品又得

Day3唐戶你要預早d去 你行完小倉加門司唔會有時間再去唐戶

Day5 plan左搭幾點車番博多未？

拉麵呢兩間唔錯架啦

燒肉方面想食得high class d就天神季樂啦

day1如果唔食多牛 你有無咩燒肉推薦

咁day2朝早係博多9 fing 加lunch 晏就先去太宰

day3 順序係 唐戶魚市場（早餐）->小倉->門司？

day5 我睇過佢最近既由布院之森時間表 12點左右有一班 我估1月都應該差唔多 返到博多2點幾
我630pm機 應該趕到？

佢既outlet d款唔多 都係平少少
反而運河城個堆仲靚
有d仲要九洲限定
去完唐户再去門司小倉比較好

應該係唐户 > 門司 > 小倉

有冇酒店推介

唔該晒巴打
想請問巴打有冇其他tour推介，我淨係搵到第三四間係岩時間
咁其實英唔英文都分別不大

長崎早車有機會爆

無記錯門司港，九州pass 唔包呢段新幹線
普通車可以唔需要劃位

除左3極少人提及
其他差唔多
第1間好似早訂有優惠
第2間望過隻船真係幾型，同網圖一樣

覺得你就時間啦，博多出發要好早，
一係早一晚入去住，唔係呢就玩一日，訓醒逛下先離開

長崎有自由席企位，亦可以劃位
門司港/小倉，只可以搭普通jr，唔可以搭新幹線

軍艦島上陸其實間間都只會行3個checkpoint
, 你可以睇睇佢地行程會唔會上陸前或後都巡多個島一次俾乘客睇晒全貌
第4間肯定有
上陸前會慢慢介紹其他上陸唔會行到，睇到嘅地方
講完睇完先埋岸上陸

Exact7ly

想喺福岡同女朋友食飯慶祝生日，有無咩推介？佢係日本人黎

9月9到13號係福岡，有無人都同時間？

我第一日洗唔洗買pass
第二日去太宰唔去outlet既話 買唔買pass好

day1買咩pass
如果你三日jr 好似day3開始用好d
你day45行程係點?
因為由布個邊點都要用

day45去由布住一晚咋 住完就返博多行多陣就去機場

黎緊應該有6日5夜係北九州
會去福岡 熊本 高千穗 由布院 呀蘇火山
有冇野應該加加減減
同埋由布院有冇溫泉旅館推薦
我search過連登仔好多都推由布之彩 但我見離車站 大街同個湖都好遠
另外我睇旅遊書好多地方都係搭巴士平d
定其實應該方便d買jp pass好
我地唔揸車

行路仲平呀，你係咪行先？
搭巴士時間耐幾多下喎

想問問九州係咪唔受個風影響？有個fd原本要飛大阪要轉機票

有接送服務

坐Jr 啦，巴士難預計

我book左花由

識玩

你又住過

哪有錢 我都想試下 等你comment

有冇人住過禦船山竹林亭？我book左11月去睇相好似幾ok咁

咁day45點都要用啦
你day5走?
咁你行程都幾趕
其實day2住由布比較好D
去得由布 就唔差在去埋大分別府
唐戶五六日都有
我會建議個行程改一改
day1 博多/天神
day2 由布
day3 由布->別府 可以既話去埋大分 (或者day2個陣去埋)
day4 唐戶門司小倉
day5 朝早可以outlet 可能去埋太宰府?
你可以參考下
同埋你柳川係咪咁想去
最主要唔想由布最尾個日既原因係
一黎遠 搭車耐 最尾個日買野會好D
二黎你outlet應該會買野 到時又要一抽二抽咁去由布 或者你可以租個locker用
day4 點都係唐戶->門司->小倉
因為唐戶得食野 門司同小倉行多
最尾小倉 你走個陣會方便D

我諗住outlet去唔去都罷 day 123 博多天神買野 擺哂入gip day45 淨係去浸溫泉 check out完就返博多 2點幾 去機場 應該唔太趕？

真係唔該晒巴打 過多兩日就book第四間

想揀位坐，早少少報到
見到有人坐響office 門外，就揾工作人員報到先，跟住坐排隊，會比埋號碼牌，呢個號碼就係上船次序

之後會再叫你填form, 簡單野
填完就入去office交form, 俾導覽翻譯機，證件

搞好晒就叫你出去排隊，跟號碼排
亂次序的工作人員會再執一次

上船揀右面會較多野睇

反而回程就唔需要跟次序
想早點有靚位，室內冷氣就完左第3景點，見導遊行
好立即走返去跟前

前兩日買左機票十月尾去福岡，第一次去又想睇下有無機會見些少紅葉，諗左下面個行程:

Day 1: 下午到福岡，係博多附近四圍行
Day 2: 坐車去太宰府同柳川，夜晚返博多/天神
Day 3: 去下關市/唐戶，門司港，皿倉山，最後返博多
Day 4: 坐由布院之森去由布院，寄存行李之後上鶴見岳，夜晚返溫泉旅館
Day 5: 行李繼續寄存由布院，朝早係由布院四圍行，中午去別府/大分，夜晚返由布院拎行李再返博多
Day 6: Hea 到下午去機場

Day 3 - Day 5: JR PASS

想問下皿倉山值唔值得一去? 一個下午行鶴見岳夠唔夠時間? 由布院我見有櫃寄行李，會唔會好易full 晒無位?

Thanks sin

10日自駕 點分配時間地點好？

黎緊中秋會咁樣去，可以參考下

Day 1
福岡市內
宿福岡

Day 2
福岡>由布院>九重夢大吊橋>鍋之瀧公園 (optional)>宿黑川溫泉

Day 3
黑川溫泉>高千穗峽>阿蘇火山口
宿熊本

Day 4
熊本市內>島原外港>雲仙
宿雲仙溫泉

Day 5
雲仙溫泉>長崎>稻佐山夜景
宿長崎

Day 6
長崎>太泉竹崎海產>佐世保99島展海峰觀景台>御船山樂園
宿佐賀

Day 7
佐賀>柳川>太宰府天滿宮>福岡
宿福岡

Day 8
福岡市內
宿福岡

Day 9
回港

終於買到Bspeak

食過好正

回程 17:08 既由布院之森 容易D預約

我都係搭7:17果班車，希望趕得切 想請問我睇個上船地點，佢話電車落左行5分鐘，現實係咪咁近
同埋想請問巴打有冇電話卡推薦 去深水埗睇有好多，唔知邊隻好

唔使5分鍾，好近
呢幾次都係泰國AIS
方便，好用，夠用

Day5長崎唔去埋原爆館？

未硏究長崎市內去邊
所以未寫落去

參考圖
向紅公仔過馬路，應該見到一座類似餐廳物體
再向海行多少少，左手面會有一座大約1，2層樓高紅色外牆物體，就係office
正門向海邊，正常你會見到有人坐緊或者工作人員響出面
你走埋去，show返email
先做登記就得

行程接近一樣
只係D日子唔同

巴打唔去動物圍?

應該唔會啦，冇咩興趣

可以渣架車入去, 好似好正咁

鶴見岳行半日就夠?

有冇人而家係福岡

我聽日飛
巴打住邊頭?

天氣如何?

女友想喺福岡食中餐，有無推介 ？

半日夠行, 上年12月上左去睇雪, 好撚正

上年去完，幾好玩幾開心

Day5有d on9 別府直接番博多啦 仲番由布做乜

人在長崎
冇人講稻佐山纜車收左皮？
纜車9月1開始因為行雷無限期停駛
以我所知稻佐山一定要纜車先上到？

今個月中去..........係咪要搭的士上去

真唔知
無新聞
東方早兩日仲出篇旅遊上山嘆晚餐睇夜景

下，月中去咁咪gg

唔知了...決定唔去了
我見每個網都係講，第一程唔理你點搭，第二程一定要搭纜車先上到
睇圖就好似有停車場既，的士應該得掛
但問題你落來都唔知點落

頂 咁要改行程了

的士/自駕？
但係行雷，俾你上到山都唔敢上天台影相啦

呢到有講 9月1日落雷 ......影響電力, 停駛,
一星期內 , 可能都攪得掂掛.......留意官網報導.

前往稻佐山夜景的交通方法：
1.搭乘長崎路面電車到「宝町」下車，再徒步到稻佐山纜車、搭乘纜車上山。
2.搭乘長崎巴士(往「下大橋」或「相川」方向，到「ロープウェイ前」下車)，再搭乘稻佐山纜車上山。
3.利用有料觀光巴士上山：長崎遊覽巴士 (￥1500) 。

■長崎遊覽巴士：有網路預約，最晚出發前30分鐘截止，在山上停留40分鐘。

家陣我都企左係度
我尾班kamome番博多仲有成粒幾鐘

長崎遊覽巴士
參考下

就算上，我覺得冇左纜車人咁少會幾恐怖

要預約，仲要你住長崎既酒店先得
之後去既巴打可以試下
我就要留番下次先了

2015 年有次停駛, 但係坐巴士去停車場轉 有免費車上山 , 停駛先會提供服務
唔知依家有冇.

呢期北海道地震, 關西颱風, 長崎纜車停駛.....
就出發, 攪到有壓力.

長崎駅有旅客事務所
相信會有方法介紹如何上山

佢公告冇講有冇，就算有，有冇人知都另一回事
港鐵收皮都會話比人知邊度有接駁巴啦

我陣間番長崎站望一望

唔該晒巴打

THX
月中如果攪唔掂,
就坐1500 YEN 巴士回來......貴好多.....
住新長崎, 諗住有免費巴士 轉纜車

1500巴士來回ok啦
一場來到有得睇好過冇得睇

佢貼出來張野都係得咁多
本身想試下問但番到長崎站佢個觀光櫃位已經閂左

福岡真係好一卜中一

夜晚去九重夢做乜

睇睇

金鱗湖早啲起身睇應該最靚

今日中午睇金鱗湖好一般
但如果開晒紅葉應該好正

其實金鱗湖靚係靚在
朝霧下的金鱗湖
必定要太陽初出時，有如仙境

食唔食得辣？ google四川料理巴蜀
未食過只係有啲菜式貌似唔差

或者你睇睇其他建議

我住天神

今日下晝同夜晚都有d雨

想問下軍艦島值唔值回票價呢？

你心目中何謂值呢
你預備好上陸只會行三大checkpoint 未？
其他位置只可離岸觀賞
難聽啲講就係廢墟

會介紹下長崎港歷史，長崎大橋
軍艦島歷史
有船你坐

大約4000yen, 3個鐘行程

鍾意睇歷史 想坐下船 係值既

但如果特登落長崎淨係去軍艦島就唔值

一定要去埋原爆館 企鵝館 等等先值

多謝晒巴打詳細既解釋 希望果日唔好訓過龍搭唔切車

想請問ais係咪即係右上角果張

係熊本lm
今晚返天神

係
SSP 買啦
80蚊

今次買 自由鳥 12蚊日. 唔知掂唔掂, 再報告.

9月1日の落雷による電気機器故障のため、終日運休しております。ご了承くださいませ。

纜車重未開番...
12號再上去睇, 唔知攪唔攪得掂...

知道
唔該晒巴打

我諗住20號去架

我16,17 ,
預佢攪唔掂，
都係坐巴士停留 40分鐘，預上車即係30分鐘。
搭免費車 + 特價纜車 平好多
停留時間又耐。

真係要上山
留意山上都頗大風，即使未轉涼

冇去軍艦島
自己冇乜興趣，但對原爆一系列地方好有興趣，淨係呢度都兩個幾鐘

10/6 去見費托
已book 軍艦島大船

好緊張

係
有時間最好去counter cancel張指定席
Free 番個位出黎

留名先

夜晚啲回程車冇人坐

本身今日book 左軍艦島 點知去到唔好天要cancel

天氣不似預期就無法

福岡搭車方唔方便？景點之間遠唔遠？
下星期本身飛去玩京阪神但俾人取消左機 臨時臨急改地點

想請問下別府有冇野食推薦 上網睇有炸蝦，但前後兩日都食炸豬扒，塊面唔使要

原來係咁
長知識

行程plan 剩左一日半，半日係得朝早 下午返港

想去太宰府 門司港 唐戶市場
會唔會行程好趕？ 太宰府可唔可以留返走個日既朝早去？定可唔可以依三個景點一日去晒？

豪斯登堡值唔值玩一日？打算即日來回

太宰府門司港一個北一個南你得半日點去哂

好方便，清楚易明，線路唔多
主要都係三條地鐵線
除非你去遠啲比如海之中道果啲就要再轉JR

咁如果門司港，唐戶市場，太宰府
一日係咪去唔晒？

或者一日去門司港同唐戶，半日太宰府得唔得？

一日門司唐戶小倉都夠
太宰去半日都可以

一日去哂太趕

Agree
唐戶＋門司較好

迴轉壽司 龜正

今日早上入門司港，下午去太宰府
而家都攰都PK

其實唐戶市場無想像中咁好食

衣家係福岡既脇田溫泉既楠水閣，第一次去衣啲溫泉旅館，好大好靚浴室設備好好
野食好精緻，都真係幾好味，服務好好

前幾日係大分住，住左間叫Areaone hotel oita既野，好處係平，壞處係佢唔太乾淨、設備唔太好，唔推薦。但附近係商店街、夜生活街(唔會好旺、俾本地人放工輕鬆下個啲)、大分車站個啲。
但我想講既係，竟然係個到搵到間好抵屌既按摩店

簡左個45分鐘唔除衫按摩既plan，竟然只係2700羊
仲要係佢地成間鋪啲人都識得按、同一個手勢
唔似大陸好容易撞到鳩按、死力按、按按下自己瞓著左既按摩師，衣到既按摩師都好好
鋪頭乾淨舒適時尚，係正經按摩既首選

搭車黎講，去北九州玩既就住博多車站附近，福岡市內行街多就天神附近好dd。

至於景點，通常去福岡就去埋北九州其他地方，例如長崎，熊本，小倉，別府，由布院。買jr pass 搭新幹線都好快到。

當然，唔買jr pass 係市內shopping + 觀光都可以hea 到5日既。市內景點就基本上一條地鐵線玩哂，只不過去柳川同太宰府就另外搭西鐵。同埋海中之道要轉搭jr 。

我見d 人都係上午去柳川，下午太宰府多
太宰府其實2個鐘乜都行完，除非係櫻花/紅葉季節要上山睇景

個人覺得天神其實冇咩好行
地下街啲野全部唔啱我睇，好多都名店同女人野
地面都係一堆shopping mall

五日玩市內會悶死
我兩日都窄窄地，除非你鍾意shopping就逐個逐個mall行就磨耐啲

一間aeon 夠我行一日，有95折，又多款過藥妝店，又有超市
仲有我超中意行100円店，平過香港1/3 ，又多款
天神亦有間超大既bookoff (賣二手野，乜都有)，我好中意入去尋寶，例如有CD，ps4/switch game，相機鏡頭，模型，衫褲鞋襪，漫畫，AV ，名牌，全部二手野，但好新淨

咁熱門dd 既bic camera 同驚安，天神都有分店既，至於名店就更加唔洗講，係哂天神附近嫁嗱

基本上，可以買到你窮，行到你腳軟

有興趣想知間bookoff係邊
我自己幾鍾意行驚安
我貪佢夠集中易搵雖然好撚嘈

驚安我中意凌晨行，貪佢開24，無人行

住天神就係囉
住博多冇地鐵唔通行番去

一日緊係去得曬啦

唐戶你要早上去 新鮮d

唐戶>門司>太宰

氣氛搭救

我果次去好有驚喜
好似掃街形式咁瘋狂食壽司🍣

你當主題樂園咁
係值既

間溫泉旅館咩價位？

day 1: 福岡
day 2: 天神
day 3: 門司，唐户，小倉
day 4: 柳川，太宰府
day 5: 待定
day 6: 由布院 stay 1晚
day 7: 長崎
day 8: 福岡，返香港

會唔會太hea 有邊度值得去？
係咪要而家買定JR pass 係網上book位定點？
求指教

你day1幾點落機？

Btw呢個行程幾舒服
同埋你day1-5 7住邊

其實唐戶市場係咪要9點10點去到先仲有鋪頭開？

有朋友試過12點到都收左8成

我上年冬天11:00am去爆曬場 好多人 行都行唔到

食個方面 福岡真係同東京大阪差九條街喎....

唔會，輕鬆啲旅行，唔錯
建議長崎，由布院互調
由布院浸完溫泉，嘆番晚第二日上機離開

JR pass 你會買3or5日？
3日，day5唔好去要用JR 既地方
5日，砌到day4-8用JR 為主

單睇你個行程唔需要太早買pass
暫時最主要係劃由布院之森
落機之後有5，6日時間
除非你好多人一齊去

你用福岡同2個最大城市/首府去比？

個時買唔知點解特價定係咩，3個人3000蚊港紙包一餐早一餐晚

day 1 1300落機
其他都係住福岡
day 5有咩建議

照睇我而家既行程係咪買3日就夠？
day 5求建議
除左由布院個日 其他都改得

Day 5 去埋別府+大分？反正你Day 6入由布

諗緊 別府定佐賀

巴打
由布fixed? 建議你長崎擺day5
由布落長崎最快都4個鐘
無太多時間玩
回程如果番博多要2個鐘

由布book左酒店唔改得
ok day 5 改長崎
day 7 去別府or佐賀or豪斯登堡
去邊好定仲有邊度值得去？

Day7去上述地方，怕且可能要買5日pass
因為day8 你要由上述地方出福岡
咁呢可能day4你最好擺JR 地方而非太宰，柳川
你再度度啦，或者你唔mind一程Jr 價番回博多或者無其他地方想去，就買3日算

我覺得Day 2去柳川，太宰府好d，因為柳川係買西鐵pass，夾係jr 中間會浪費左，加上落車後都可以行天神shopping

Day3 照舊
Day4/5去長崎，待定可以試下熊本+阿蘇火山/佐賀/豪斯登堡
Day6 照舊
day7 去別府大分比較順路，但要留意返行李點搞，或者返福岡行海中之道踩單車，反正都係搭jr 唔會浪費左
Day8 shopping 執喼

嚟緊11月中會去福岡, 想問下由布院之森列車點樣BOOK 3-4人包箱位?

樓主1樓咪話福岡食野拍得住東京大阪
你有冇睇post嫁

比個建議大家 夏天真係唔好去福岡
真係會悶到仆街 因為d風景夏天仲未ready
食同玩同大阪東京真係差好遠

你既然覺得咁廢
入黎做咩呢

唔駛即卡鋼起哂既
我係話夏天唔好去啫
其他季節福岡都好靚

下星期出發,
有興趣 . 坐由布院之森.行大街. 柳川坐艇仔. 食鰻魚飯.

其他景點. OK 啦. 放鬆吓. 唔洗成日去大城市.
太宰府行個運.
長崎行下花園, 山上餐廳飲咖啡, 食件蛋糕.
熊本到此一遊. 水前 , 城彩苑 , 神社遠望天熊本城 , 有時間就上市政府 14/F 觀景台 .

預咗 唔會同 東京, 大阪比較. 想去未去過地方

我呢兩句都算起鋼？
你喜啦

真係咩人都有

Day7長崎轉day5長崎

Day7就番天神瘋狂食買 夜晚屋台 中州
咁就最舒服la

嗯👌🏻

由布院之森個車頭好正
你睇下book唔book到車頭

夏天到到都熱 但唔會影響睇風景

我上年夏天去大阪 熱住行心齋橋 熱住道頓堀坐船 熱住去伏見 熱住去清水嵐山

福岡一樣道理 熱住食屋台 熱住去阿蘇火山草千里 熱住去由布 熱住浸溫泉 熱住行天神

大家一樣有綠油油嘅靚風景睇

Btw老老實實 福岡真係小d大陸人

當然可以選擇自駕 咁就再舒服d

九州冬天景色會唔會冇咁靚？

如果係阿蘇 由布果d 眼前會一片黃色（但你可以當係金黃色）

冬天可以瘋狂浸溫泉

已BOOK CAR 1 第二排位,
第一排比人訂咗.

有冇人一樣覺得柳川好伏
條河其實好流，執邊啲景都唔算特別靚
去到係feel唔到似一個景點

伏x2

x3
倉敷佈局比柳川好

另一衰係交通麻麻
都建議有時間多或超愛水鄉風情，食鰻魚飯先好去

上面好多巴打都plan 去太宰府
想問下其實有咩玩？
google 睇人d blog ,都係得個類似寺既景點

其實倉敷我覺得都麻麻

d jr pass好似加晒價咁

一出柳川站，咦冇人既？
一去到果度，條河完全唔似網上啲blog講到咁有風情，果個環境要坐住隻艇遊40-50分鐘我真係不了（我冇買套票冇坐艇，一去到即刻打退堂鼓）

I know that feel
真正比較好，中心點，就係你坐遊船到到接近終點既部分，御花一帶

出到車站，勁無人
坐船要成粒鐘
唔想坐船，巴士極其疏落
的士最快，但至少1200yen

所以點解唔太推介去柳川

至於太宰府
同好多日本地方一樣，主要寺廟
可去祈福，買下御守
有間特別Starbucks, 特別版一蘭
個庭院都幾靚

隔籬有博物館
應該冇人好似我咁行到連太宰府都唔得閒入去

其實無野玩
但可以睇景 影相 求下籤 行下條直街買下小食咁 順便食埋間暖暮拉麵咁
近近地值得一去 有時間就落埋鳥栖outlet shopping : 落鳥栖站附近食串燒

想問下巴打如果我係由布院宿一晚，想去鶴見岳嘅話應該係由布去定係別府去？

鍾意食拉麵唔爭在去埋久留米啦，好近咋嘛

唐戶>門司>小倉>太宰 一日行唔行得哂 唐戶10點去到店唔店

小倉有咩好行
thx

自駕可以 唔自駕就趕唔切

小倉城可以去一去打卡

小倉城天守閣未開番
除左小倉城隔離仲有個市場都可以到一到
其餘感覺冇咩特別

極味 博多店 真心多人都痴線
勁多泡菜人

係博多 泡菜人仲多過支那狗

因為南韓飛九州只係一個鐘

我上次去韓國玩到悶 順便飛埋落博多玩咗幾日

獨遊有無咩酒店推介

獨遊去agoda搵間評分8以上既hostel
多數都高質

果個旦過市場？

睇黎宜家5日北九州pass最平係縱橫遊 都要六百八十幾

我11月毒遊非自駕七日六夜 有無行程可以參考下

追post 啦
好多都分享咗唔少地方，有個幾兩個月你慢慢執
又唔知你鍾意咩
行，景，食，玩開邊瓣
Budget等等
大約執下先問會好啲

同 網上買 668 有咩分別，
縱橫遊係咪電子票？

我上網睇kkday前幾日都係668，今日睇變左707

我見佢 668 之後變左 669 , 係咪匯率問題, 成日唔同價. 上個月 見到 648...
係咪呢期有 CODE , MARK UP 咗個價

算啦 香港買都叫有保證,
之前都想香港買, 但見到 668 去馬 ,
70蚊 BOOK 咗由布院之森. , 張PASS 平過出面. 叫幫補番條數

應該係匯率問題
我都諗住六百八十幾都照買，可以上網book由布院之森

福岡機場大家預早幾多到check in

報告...
9月1日の落雷による電気機器故障のため、終日運休しております。ご了承くださいませ。
長崎纜車 重未開番

2個鐘基本啦

9 月下旬會去福岡加鹿兒島6日5夜，會買全九州JR PASS，有冇咩行程建議可以點玩？
如果中間想去太宰府，係咪用唔着個pass？
第一次去九州，想有啲參考，謝謝。

博多 - 二日市 係JR，可以用JR Pass
二日市 行去 西鐵二日市
西鐵二日市 - 太宰府 係西鐵 唔用得

6日想玩全九州傻的嗎

建議巴打你打開個地圖三思一下先

你買左機票福岡入 鹿兒島走？

你要玩埋鹿兒島，買全九州
不如揀多1，2程要特別劃位嘅火車
隼人之風，人吉，山幸海幸
用盡18000yen張pass

呢啲太辣

Open jaw 呢，可以試試放熊本做中間位
因為熊本係both 南北九州pass 都包括
各買一張最少玩到6日，又平過買1張全九pass

我八日七夜都未敢踩到落鹿兒島剩係北九州搭長崎 巴打自駕？

I mean除咗JR, 其餘自駕

佢用得JR PASS就唔會係自駕啦

咁又係

可能係 , 6日鐵路迷 之旅

渣車好似仲窄
六日五夜北面渣車落南面

長崎ロープウェイ

大家可以留意最新消息 纜車幾時重開.
下個星期出發果班, 預計有機會, 會重開. .
唔係就要搭巴士上去, 再行 15~20分鐘上去.

一係比1500 YEN 來回巴士. 落車睇30~35分鐘. 上番巴士..

我勸你淨係玩北九州算啦，6日北九州都已經唔夠玩，俾你落到鹿兒島，都係純粹打個卡就要走

鹿兒島 6日5夜 都唔夠玩啦
櫻島 指宿 霧島 etc
仲未數晒

個旅行係hea遊，應該DAY 1,2留博多，DAY3搭車落鹿兒島，直到返港，唔強求去晒啲地方，玩唔晒可以下次去，不過想問吓各位去過嘅人有冇推薦。
我有諗過Day搭由布之森，預用1日，同日就回程博多。之後去鹿兒島，想問埋鹿兒島有冇咩住宿推薦，謝。

行上去都好甘

如果搭電車再行上去得唔得 唔想下下都搭的士

電車唔到
都要轉巴士坐兩個站或步行去纜車站位置
再上山

如果咁又得唔得
琴日去左聽九州jr列車之旅既講座，問左啲嘉賓纜車收檔有咩方法上山，佢地都唔知

下年四月尾去留名

嘉賓有鬼用咩
咁突發，除非來自長崎ropeway啦

你貼既就係步行
唔介意可以行，但無謂
長崎駅一出，電車月台隔離已經有一堆巴士，其中一兩部
坐3個站就到
百幾yen, 無謂慳

咁都係搭巴士算，望見啲路都驚

無謂

回程，如果有纜車，行返小斜路落
望到對面有巴士站
無記錯40號巴士會經長崎駅
2，3個站到

記得係回程先係40

唔樂意思呀巴打，想請問你講長崎駅出面啲巴士係直上到稻佐山展望台睇夜景，定再要轉纜車 唔該晒巴打

無直上山
山腳纜車站
落車行一段小路

鹿兒島
指宿 - 吟松
霧島市 - 旅行人山莊

如果唔自駕都幾偏....

我都想睇費托 巴打去到先係便利店買飛定上網買定先

好似唔多見人plan去水族館??值唔值得去

有冇人去睇過日職足球？

呢兩個地方要曬3個鐘博多落鹿兒島仲要再落指宿or上霧島wor

其實係咩心態 睇唔透

北九州無其他野吸引到你？

我9日自駕, 咁樣O唔OK?

Day 1 中午抵達福岡 -> 小倉, 門司港 (宿小倉)
Day 2 小倉 -> 野生動物園 -> 大分 (宿大分)
Day 3 大分 -> 別府 -> 由布院 (宿由布院)
Day 4 由布院 -> 九重夢大吊橋 -> 阿蘇山 -> 高千穗 (宿高千穗)
Day 5 高千穗 -> 熊本 (宿熊本)
Day 6 熊本 -> 鳥栖Outlet -> 博多 (宿博多)
Day 7 福岡市及周邊一帶 (宿博多)
Day 8 福岡市及周邊一帶 (宿博多)
Day 9 中午到機場

Day 7/8, 希望可以去睇到場日職足球比賽

另問, 佐賀值唔值得去? 如果去, 係咪要犧牲一日係福岡市?

北九州, 有邊幾隊好睇?

長期成粒丸

??

上網買左 頭三行 等佢完場過黎揮手

原來已經買得 ..我都上網搵下先

你自駕right?

Day4比較chur

可以將阿蘇山擺係day6

Yes 早上去九重夢大吊橋 (好似冇乜野做, 應該打個卡行下就算), 中午去阿蘇山, 下午去高千穗

9月尾7日自由行, 請問行程咁樣好唔好, 熊本揸去別府好似都幾耐
另外福岡市內係唔係唔租車都方便? 可能去下門司港o個D

23 香港>熊本, 中午熊本機場租車, 熊本市內遊, 住熊本dormy inn
24 熊本去阿蘇山, 草千里, 高千穗, 住熊本dormy inn
25 熊本去別府, 睇海地獄, 住別府西鐵inn
26 別府野生動物園, 去由布行湯之平街, 金鱗湖, 住由布之彩
27 下午搏多還車, 遊福岡市內 住博多REI
28 遊福岡市內 住博多REI
29 福岡下午>香港

25動物園
26海地獄會好d
去完爭取多啲時間係由布hea
你住得由布之彩都係想舒舒服服hea姐

其他行程無野好挑剔

有興趣就去啦.
我多數唔會去, 睇得太多 , 海豚表演, 企鵝, 鯨鯊.
除非係好特別, 企鵝巡遊. 有時間,先會去.

我都係想去睇下企鵝

唔想比 1500 yen 來回, 可以坐普通巴士上山.

呢到有教. 稲佐山巴士站爬上展望台

博多搭 5號巴士 到總站, 行20分鐘上去....
睇完夜景, 黑媽媽行番落去搭車.

想問下11月尾去由布院，想online book 由布之森，係咪一月前先可以book ?

一個月前先可以？

邊個水旅館?

另外想問星期三 同 星期六日 去由布院分別大唔大？

星期三會唔會好多鋪頭休息？

我下星期先出發. ..答唔到你 .
我諗六日應該多人.
我寧願 平日去, 開唔開隨緣. .

你想去食果間 , 由布まぶし 心
豊後牛まぶし２．３６１円 +稅
地雞まぶし２．１７６円 +稅
有兩間分店, 分別. 星期 2, 另一間 星期4, 先休息.

海之中道個個

心 好期待 好似好好食

JR 仲未Update T9

上星期4去左金鱗湖果間, 排左30分鐘, 好撚正
我食左牛, 女友食鰻魚

坐纜車夜晚望過下條山路.....
帶埋電筒穩陣

知唔知福岡11月底有無雪滑
5日4夜 好似唔多夠玩咁 去由布院都食左2日

無

咁就北九州最簡單plan就 2日博多 2日由布 最尾果日太宰

打算12月中滑，有冇巴滑過推介邊個場

上北海道滑啦

plan左去九州了

12月無雪架 放棄啦

我見有3個都係人造雪場，12月就開

你去海洋公園中唔中意睇海洋劇場d表演先(日文版)？
又中唔中意隔住個玻璃睇魚？
同埋要入場費2千幾円

我去過一次就覺得麻麻地，如果唔洗錢就ok
所以無特別推薦俾大家
就好似動植物園都無乜人plan 咁解姐

雞好似話重正，走地雞。
九州攻略，杜如風都推介

咁再睇清楚先，多謝你建議

d人話牛雞>>>>>鰻魚

book左 10/7去軍艦島

上年冬天食近由布院站果間

長條形果碟小食唔熱加無味道

個飯仲衰又貴又唔好食

D食法係幾別 但唔好食

香港煲仔飯勝十條街

真心個人認為 好垃圾

識食一定食本店 我試完就話你知 屌定唔屌

牛 唔係咩和牛 唔係入口即溶d fd

雞 比盡合格

三揀一我會揀饅魚 合格 但都係唔高質

就算我唔係食本店 都唔會係咁差掛

我一路食一路心諗煲仔飯真係完勝

22/9-26/9 去福岡， 請問頭兩日熊本， 尾兩日天神有咩建議， 怕熊本冇咩地方去， 其實仲有冇咩景點？

Day1: 中午落機： 行下博多， 新幹線往熊本， 水寺前， 熊本辦公室， 宿熊本Dormy Inn

Day2: 熊本市hea 遊， 城彩苑， 加藤神社， 熊本成， 宿熊本Dormy Inn

Day3: 返天神， 往福岡搭， 大濠公園， outlet marinoa city, 宿天神Richmond hotel

Day4: 太宰附， 天神地下街及週邊商場， 有時間再去博多. 宿天神Richmond hotel. （本來想去柳川， 不過驚伏伏地， 食鏝魚飯可係博多食）

Day 5: check-out , 中午12:55 機

煲仔飯係外國人眼中都係香港美食

自駕既話 係福岡應該住邊好？

中式餃子呢？例如餃子李嗰啲

福岡玩7日會唔會太多?

應該ok喎

為左個其實超普通既景咁辛苦
值得咩
個人認為真係skip左長崎夜景都無所謂

我下年櫻花期都去7日 但未plan未買

有冇巴打去過九州自然動物園？我book唔到鐵籠車，如果自己駕車入去，係咪睇既野同鐵籠車一樣？只係餵唔到野食？

個人選擇啦
當然同香港比就無得比既
不過既然長崎stay 1日既，不妨去
若然交通不便，都有唔少人提供other method
去還是唔去，個人選擇啦

岩岩見KLOOK有9折

買左北九 3日JR PASS HKD1100有找

希望無伏

3日1100？北九wow

見到
2張pass1100
嚇親

自駕住邊好？ 市內泊車方唔方便？

一開始唔記得打番係兩張 1張550 三日都OK

都算平啦.

如果我張 北九州 5日 , 前 6月買重平. . 639已經有張.

668買, 睇住佢 加到 706

我聖誕去，早一日book都有位

是但去一間Yodabashi都有排你行
博多站附近就有一間，勁大

Yodobashi 先啱，自

琴日係縱橫x買左
貴左六十蚊兩張

1160 又唔貴

8月頭去縱橫x
佢報價650一張...

我買五日

day1: 飛福岡, 住博多, 行下天神
day2: 用太宰府一日劵, 去埋烏栖outlet

(開始用北九州五日劵)day3: 拎行李去唐津, 行李鎖jr locker, 去唐津城; 之後搭jr去武雄住溫泉酒店, 食佐賀牛便當, 夜晚去御船山樂園
day4: 武雄checkout,去圖書館, 返酒店拎行李, 之後去長崎, 稻佐山夜景
day5: 長崎, checkout, 去軍艦島, 朝早tour已訂, 之後去原爆館?(未諗長崎去邊D景點) 夜晚返博多住, 屋台食?
day6: 早餐想食bills,未定,不過都會喺福岡, 想去釣船茶屋
day7: 由布院一日遊,唔知會唔會早D去埋九重夢大橋

day8: marinoacity outlet, 飛香港, 16:00機飛香港

得day3同4住武雄同長崎,其餘日子都係住博多
day1會book定day7由布院之森

想問番搭JR 佐賀去長崎 同埋 長崎返博多 係咪一定要劃位?
求教,感謝

買完PASS發現 15/9 由布院之森竟然無乜位剩

淡季都咁多人去由布院?定俾人HOLD起哂

可能北海道，關西客都改落九州

去埋日本JR網睇完 都同JR PASS BOOKING入面一樣...

可能因為星期六 但2000羊 BOOK兩個唔連位又好似好ON9

個撚個都坐單邊

劃定無壞
反正有pass
最重要係唔好多過限定次數

因為驚預唔準時間搭,所以未必劃定,驚同行屋企人太趕

day1去到博多先買pass, 會劃定day7個由布院之森先
都有留意到個限定次數,應該唔會超過到
多謝巴打!

7個

大家覺得我個schedule 有冇變動空間， 其實我都唔知係熊本留兩日會否太多？ （ 不過酒店已book)

熊本好似冇野乜做, day2 可以去阿蘇山

第1日，3點前趕落熊本熊辦公室
好趕bor

熊本市，熊本城為主兩日可以好悠閒
你已訂兩晚酒店，就隨遇而安吧

7個咩?

7個人去
佩服

如果3日2夜快閃福岡
點玩法最好？

兩個人咋

不如你幾點機到，幾點回程
估計你得1個full day
兩個半day
買Jr pass又唔夠玩得盡
去得遠又攰

簡單就福岡，天神，太宰，outlet
玩地鐵，西鐵pass化算啲

去旅行，邊有話太多

終於log in到個jrreservation網
可以幫大家睇位

1710到福岡，
1830福岡飛
所以得一日full day
我諗緊去小倉得唔得

人地係話Day7唔係7個啊

小倉，無話唔得
但留意車費，
用JR pass, 可以揀Jr 用到既去埋

車程時間，pass都唔坐得新幹線去小倉，時間會長

聽朝飛喇

長崎 - 軍艦島
太宰府
門司港 - 唐戶市場
能古島

如果4個只能去3個應該只揀？

應該點揀？

點解要揀？
唔夠時間？

地理，時間上都會唔要長崎

去幾多日，會唔會俾粒山竹阻你返香港

睇下趕唔趕到， 如果唔係就咁去辦工室算， 或day2 先

辦公室放day2啦
早上或下午玩熊本城，城彩苑都夠

等我再睇睇先

另外福岡西面系島值唔值得去呢， 好似𠴱度有燒海鮮食， 幾吸引下.

如果唔係自駕， 係熊本市去阿蘇山最方便可以點去呢？ 怕有d 路唔通. 我google map 查好以都要兩個幾鐘車程.

諗住搵日去佐賀
唐津城+鏡山公園 仲有無邊度好去？
有無邊間食牛推介

想請問由布院番博多car 1 15行係咪頭排

我去左 白色鳥居＋夫婦岩
幾正, 不過最衰果日落雨

點解福岡美食List無博多站牛角包！！！

係長車程嫁。另一選擇可以去高千穗 or 黑川溫泉

18號返

去態古島定系島好呢？

自駕

九重夢大吊橋

黑川or由布浸溫泉

阿蘇火山 草千里

中州屋台

大宰府

好食
買左 2個原味, 2個朱古力, 2個蕃薯

有無試咖哩蛋包? 想知係咪咁正

紅薯最好食
我淨知排隊都要排15分鐘，嗰陣見到勁多日本人排就排埋一份

想請教下各位ching, 黎緊10月29到11月6日去九州，請問邊度睇紅葉既機會大d呢？

Book左間米芝連二星食omakase

唔洗15分鐘咁耐, 5分鐘都得
我每次見到都係得最多十零人, 店員又好快手

北海道機會大d
九州紅葉差唔多12月先滿開

有興趣的話，自行參考

邊間? 可唔可以share多D資料?

唉屌，book左福岡airbnb，今日俾人cancel左
又要捱貴酒店

想問11月26-12月1 係咪去睇紅葉最佳時間,我係咪應該plan去多有多d紅葉既地方
同埋由布院之森我係咪10月26左右就可以開始上網睇位啦？

要揀北九州，福岡周邊高山穩陣
南九州隨時未夠或未轉紅

一日去晒唐戶門司港小倉應該幾點出發好?
係博多出發

9點57分/10點19分果班Sonic應該最好
連埋轉車等船差唔多12點去到唐戶市場就可以食野，小倉其實冇咩行，我覺得5點零6點都走得

搭車定自駕？

Morning去唐戶市場最好 0830-0930出發啦

搭車呀..頭先睇左原來北九州PASS冇得搭新幹線..車程變左個半鍾..睇黎都要早D出門

有冇人去過唐津朝市？
值唔值得去？

用JR Pass就可以用換乘案內用到著時間Check 車

你去綠色窗口都要填班次時間

1/9 博多 8:22。開 9:15到小倉轉車 最後9:32到門司港轉船 大約10:20 到唐戶

長崎纜車開番啦.

之後去既巴打好彩

Thanks巴打

毒遊非自駕, 行程求批

住糸島
Day1: 糸島 > 博多, 中州 - 下午3點幾落機,打算去糸島海邊行下再去博多個頭食晚飯
Day2: 福岡 > 太宰府 - 睇下公園,寺廟
Day3: 唐津 > 佐賀 - 唐津只係去下唐津城/神社,之後就去御船山楽園/祐德稻荷神社等,會否太chur
Day4: 福岡 - 睇下寺廟,主要去海之中道,晚上可能行下marinoa city

住別府
Day5 糸島 > 別府 > 大分 - 去大分行下
Day6 由布院 - DAY trip 未plan實

住小倉
Day7 別府 > 小倉 - 小倉城, 周圍行下
Day8 門司港
Day9 小倉
Day10 小倉

因為我係訂咗酒店先plan行程, 所以小倉個幾日唔知去邊度好有冇提議
我咁玩, day2 買福岡 day pass, day3-5買北九州jr pass o唔ok?
糸島有冇單車借?
thanks

可喜可賀

Day6由布唔用pass?
Day8, 門司港全日？

多謝晒

thanks
day6由布 - 係講緊JR PASS 定巴士PASS? 我自己都唔太清楚
day8 - 係,因為都唔知去邊度好

咁多日小倉？ 去唐戶市場 但只開星期5，6 及假期

咁多日小倉？ 去唐戶市場 但只開星期5，6 及假期[/quote]

係,因為訂左酒店先PLAN行程, 後未發覺小倉唔係太多野玩
小倉個幾日係周未,沒問題
thanks

去前留意呢個網 , 係咪正常運行.
唔係就搭 1500 YEN 巴士回來 觀景台.
兩手準備.

大部份人去由布都會坐由布院之森
用JR pass
你會坐巴士入？

真係唔該晒呀巴打
希望18號順利去到

加油
系島
交通不便，交通不便，交通不便
唔講交通費，出博多都要半個鐘以上，加上鄉下地方，無街行

住小倉又係，返博多無新幹線先，要慢速jr
加上，如果去長崎，熊本，甚至搭由布院之森都好，點都要去博多

仲有，小倉頂多玩一日嫁咋

諗諗下都係唔去由布院,我又唔去浸溫泉過夜,好似冇野玩
打算轉去鶴見岳行下山算

冇睇清楚景點就BOOK定野先嘅後果
不過冇所謂啦,我清假1條友去HEA下姐
長崎，熊本就冇打算去
thanks

其實小倉番博多搭JR都係好快咋喎

由布院
都係睇3樣野, 金鱗湖, 湯之坪街道, 做蛋卷
如果呢3樣野無興趣, 其實可以skip

搭新幹線就17分鐘返博多，普通jr 要一個鐘嫁
雖然買pass 任搭jr ，但時間成本好貴囉
如果佢諗住淨係留係小倉玩，我會好佩服佢囉

Btw
住小倉可以搭巴士去 皿倉山展望台 睇日落&夜景
纜車詳情自己google 下

巴打早 有無人又係今朝0735機

10月尾想去佐賀既可以留意

【佐賀】2018佐賀國際熱氣球節（10月31日至11月4日）

「佐賀國際熱氣球節」每年吸引來自世界各地的熱氣球愛好者參加，一連好幾天，100多個五彩繽紛的巨型氣球在競賽中同時升空，在佐賀市嘉瀬河畔上空呈現一幅壯觀的景象。

競賽結束後的Balloon Fantasia環節裡，一個個造型逗趣的卡通熱氣球相繼登場。大會最後2天的晚上則迎來熱氣球燈光表演，此時河岸邊更會放起煙花，整個畫面教人陶醉。

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

佐賀觀光資訊

人在由布院 入夜咩鋪都關門咁濟 唔知有乜做

早啲訓

浸溫泉

值唔值得住一晚,還是即日來回夠

4點check in 浸一次先，6點食懷石料理，8點落街散個步，9點又浸多次，hea 多陣訓覺
朝早5點起身睇霧，7點返去食早餐，再浸多次，10點check out

點睇都爽過即日來回啦

鍾意浸溫泉
一泊二食
想放輕鬆，唔想趕命
想弟二朝睇霧起金鱗湖

最好住一晚

嫌悶，早車入，下午車走啦

巴打 你住邊間？ 去邊睇霧

JR booking個網係咪用唔到住??

博多好多泡菜

係
泡菜人多過支那人

博多福岡有咩性價比高既酒店推介？
另外想問如果星期一出發，星期六早機返，我應該邊日去由布院最方便？而家plan緊，但諗唔到點好

綠色2 近到爆

想book 24/9 由布院之森
入到去揀位個畫面佢寫 out of reservation time
係咪姐係未book得住？

自膠
原來要聽朝先有得book

早機幾早先？
由布院留宿還是day trip

12點幾hkexpress返黎
由布院想留一晚

星期四入
星期五出，博多，附近玩
星期六飛
由布出博多，應該趕唔切飛機
所以要做一日出返先

好趕

所以早一日要返出博多
由布要擺第4日

尾二三日for輕鬆行程

如果12月去北九州過聖誕會唔會無咩景睇
想去睇下海豚同睇大自然景 同埋福岡附近係咪有啲類似貓村嘅地方
仲有就係想問下如果想買冬天衫既話其實福岡會唔會比東京嗰邊小？

想問下JR 北九州pass 係咪包埋搭其他普通列車路線？我plan 有一日會搭佐世保線由武雄去上有田同有田，唔sure 個pass 包唔包，求解答

想問下阿穌山可以去未？之前火山爆發封左

thx 巴打，我再plan plan 先

睇運

包，係JR既就包

唔該巴打

請問各位博多區、係咪得天神區有較多藥壯？

因為小弟唔識渣車 又想去埋高千穗 所以淨係用JR pass未必搞得掂個行程 請大家賜教

Day 1 : 早上博多arrival->巴士去高千穗->高千穗住宿
Day2: 遊高千穗峽(小火車+艇)->巴士去熊本(因為好似冇車由高千穗去呀蘇?)->熊本住宿
Day3: 熊本去呀蘇(JR pass+巴士)->遊草千里+呀蘇火山->呀蘇住宿
Day 4: 呀蘇->大分->由布院(JR pass)->由布院行街+住宿
Day 5: 早上金鏻湖->別府(JR pass)->傍晚番博多(JR pass)
Day 6: 唐户市場->???->下午機番香港

如果咁樣就買3 days pass就ok
因為JR去唔到高千穗 所以前段好似冇必要坐JR?
任改求教

下？ 有冇人真係識答

今年一月去有開

上到最高點餐廳食左個烏冬

仲落埋草千里奔跑

嘩

Day1-5都無問題

你d時間要計得好準確先得
一走左班車就係咁先

Day6唐戶算吧啦 你又無揸車
睇你個行程似鍾意睇景多
建議你去太宰府好過

但最尾嗰日舒舒服服嘅話就博多行街食好西好過

多謝你呀ching

唔該哂
最驚miss係高千穗 所以特登預左過晚夜
另外由布院有冇咩推介
睇緊由布之彩同UBL
爬過文好多巴打推介由布之彩
但清晨金鏻湖基本上都睇唔到？ (太遠)
不過A5和牛
p.s 女女prefer溫泉旅館個景多d

博多有無邊間食蟹正?
博多 びっくり かにや Bikkuri Kaniya 呢間有無巴打食過?

博多/天神有無邊間 壽喜燒正 想任食靚牛肉

要睇當日情況先知上唔上到頂

毒遊 食燒肉,和牛個d有冇好推介
除左多牛

去別府 大分 定 去長崎好?....
你地去過有咩感受?

別府西鐵度假村旅館 Nishitetsu Resort Inn Beppu
係咪堅係溫泉, 見佢幾抵玩.

巴打，我想問鹿兒島天文館撘巴士去機場係咪要買左飛先得嫁？上車俾得唔得？

因為個售票counter 閂左，聽日又要撘好早嘅巴士，驚佢唔開

我未試過呢個case 我果次係搭2點巴士去機場

你幾早先？

我相信有車就會有得買飛既

始終係日本 d配套唔會差得去邊

如果真係無你都要搭45分鐘的士架啦

比極都比唔到錢book軍艦島tour
想請問下到時去到直接比錢join得唔得架

無理由
Pay credit card, 1 tick 過
完全無問題

你有無check佢地schedule
可以望下仲有幾多位

仲有六十三個
我比左三次佢都話我payment processing failed
我email左果間野問

去北九州9日會否太多

諗緊 11月23-30獨遊

頭兩日會係東京

之後會直落福岡 之後想去南九州（因為舊年去左少部份北九州）所以今次想落南九州玩

暫時 25 福岡一日遊

26-27 熊本 （玩唔玩到兩日呢）

28 宮崎

29 鹿兒島

30 福岡 跟住番香港

暫時諗緊咁樣 仲未確實諗到去邊度

上次去長崎睇夜景真係好正 九州真係好舒服

高千穗好靚

唔會 九州好大

東京落南九州

太遠了

熊本爛曬 無乜野好睇

想睇景你近近地去富士山🗻好過啦

因為東京都去左幾次

原本諗大阪或者北海道 又怕未咁快攪得掂

因為23號有活動 點都會係東京先

北九州喳

btw, 你想玩晒，又唔趕
9日又真係未必夠
博多，別府，門司，小倉，大分
佐賀，長崎，熊本，豪斯登堡，蓋世保

睇你想去邊處and如何渡過9日
浸下溫泉，前後大約都1.5日了

熊本，如果市區only, 1日都夠晒
反而睇下宮崎鹿兒島要唔要預鬆

嗰日係平日？
walkin 相信都得
不過始終not secure

係呀
想book後日

落唔到payment ？
有無出字彈你or你張卡唔得？

或者你已經到日本？會唔會打到電話問

有無地方食蟹?

佢淨係係下低講payment processing failed
出緊機場，去到再問啦唯有

北九州pass kkday仲貴過縱橫遊

一時時
睇日元匯價，好似

8月中 都係 $649 5天

日文or英文網站訂？

JR pass 買5日抵好多但又用唔到咁多日，好dum春

16個指定席其實有冇人用得哂
舟居勞頓

係中間落車再換位

福岡機場由落機到拎行李成個入境程序要幾耐?
打算book巴士直接由機車去由布院，想預下時間
同埋如果delay而趕唔到巴士，係咪冇得免費改第2班車 ?

英文

日本之旅最後兩日係福岡 打算淨係留係博多天神中洲 有冇咩必食推介？

福岡夜晚除左食野有咩做

同問

中州無料案內所

1月去福岡 非自駕
想搵一日去糸島
想去夫妻岩個邊但又想去燒蠔屋個邊
但原來兩邊隔好遠
想問下有咩方法

稻佐山纜車係咪開返啦

福岡女仔著衫style都好收收埋埋

想問搭由布之森，劃位揀邊節車廂及位置較好，定係冇咩大分別？

感謝解答

福岡D OL 我覺得好正
利申: 無圖

九月頭我住吉塚，站頭有間任食國產牛好抵。如果自駕都幾多小店同燒烤店係大馬路。
如果係博多同天神就真係唔享受，大部分都大商場，但人太多，身邊全部都係香港人大陸人台灣人，好似係崇光行緊咁....

我都係

一開始冇睇實日文book左船河環島遊
過兩日發現取消refund
再用credit card book第二間上岸tour

我都係上網book比唔到錢 最後walk -in 去碼頭搵左間4000yen tour

成功上到岸

想請問絲打係朝早定晏畫團

仲未問到？

覆左我email了，佢可以幫我留位
唔該晒巴打一直幫我

好了
日本多數都好好既
Enjoy

今日玩邊到

唔知有無離題

由福岡出發去下關先正
搭船去食完河豚， 跟手坐直升機觀光
而且沿途好少支那人 同香港人

去啤酒廠 同埋太宰府,加埋博多地鐵景點，買左兩日地鐵pass唔想晒

出軍艦島記得搽防曬，好天的話

啤酒廠好冇玩？ 求包膠

但好多韓國人
前日去都見有人搭直升機 唔通係你?

一陣比包膠
早左去，好撚多韓國人，我坐左係度,個大媽可以一個屎忽坐落黎我個袋，再成個推開我

韓國大媽？

韓國大媽好差架
坐去韓國船既碼頭
大把呢類情況
同強國無異

一定唔係我

個度食個高級河豚定食都係￥1500
仲有福岡去下關近過廣島去下關
下次福岡搭完機係個度住番一晚先走

我冇打電話去book英文，但佢有個機比你聽介紹，可以睇到佢既啤酒包裝過程，香港難有機會睇
但係咪一定要去，我覺得普通

有冇試飲？ 特別好飲嗎？

有呀
三杯，凍冰冰好飲
買左個酒杯同酒桶蛋糕
如果巴打行程趕既就唔好去了

成程參觀巴打用左幾多時間？

坐直昇機個景靚唔靚 上次唔係星期六日冇得坐

10:30開始
12:05分散水

靚，我覺得仲靚過泰國，支那D 景多多聲
而且價錢我覺得好平
個機師會駛到過山車咁上上落落
直升機大半塊坡璃睇景超正

無記錯好似一萬羊?

少於￥10K
實數好似係￥8800

福岡中州

上到船未？

大雨
上唔到岸
估唔到準備咁耐都上唔到 無緣

我都有去, 不過我星期日去, D機器停晒, 無乜野睇
平日去應該得意D
3杯冰凍啤酒好爽, 仲有小食包
免費野算係咁啦

可惜

上唔到岸, 係咪收一半錢?

應該唔係
只退返300yen上陸費

有錯請指證

請問有無多D DETAIL
想坐

搵到了

冇錯
連夜景都唔睇了,不停落雨
巴打請問有冇博多任食牛推介

之前去過福岡幾次，嚟緊十二月尾第一次帶埋二歲小朋友過去玩五日四夜
除左豪斯登堡同大分個水旅館，仲有乜地方啱小朋友去玩？
另外去九州玩帶住小朋友自駕定搭車好
利申四晚都係住博多

去別府8 地獄 , 好複雜 好多條巴士線.....睇到我頭痛

旅行落雨真慘
巴打們推 多牛

慘，9月唔係雨季都落雨

由朝落到走果下
連個天都唔鍾意我

係，想影下相都好難
今日去睇原爆館，見到班小學生向原爆點致敬，呢啲真係最好既國民教育

要從別府→地獄八湯的話，可以在JR別府站西口搭成龜井巴士2,5,7,24或41路公車，
到鐵輪[もしくは鉄輪もしくは鉄輪]或是海地獄前下車，約20~30分鐘330円。
如果想要把地獄八湯全部看完的話，建議是搭到海地獄前下車，從海地獄開始逛完前面六個地獄之後，[從巴士站「鐵輪」到各觀光景點,海地獄:走路約10分鍾,地獄蒸氣工房鐵輪:走路約3分鍾,鐵輪蒸氣湯:走路約5分鍾,]

剛好就可以到鐵輪搭16路/16A公車到血之池地獄前，約7分鐘140/180円，算是比較順的路線。
最後從血之池地獄→鐵輪是搭26路公車，血之池地獄→別府是16路公車。

入場費10％的折扣。

係咪有幾個係附近一齊？步行距離？

先去海地獄, 研究吓先,

有冇聽朝去福岡既

好認真

聽日出發，希望一切順利

me too

今日都見到幾批

請問博多站Locker有無限儲幾多日？我book個間洒店唔比keep行李

十一月去Biopark好撚興奮

燒牛邊間正？ 多牛？

我果日去都有
好佩服佢地雖然係小學生但好認真對待件事
佢地真係渣住張工作紙逐個位認真咁寫
比著我地以前參觀呢啲博物館，一定係搵人抄完就算

多牛for sure

價錢貴唔貴？ 洗唔洗book?

繁忙時間極多人

想問下Klook 買JR pass 穩唔穩陣？

近排買滿$1200減$120、平過kkday ,想落搭

無伏
當然係有平買平

老老實實 CP值係高

但入面環境極大煙 要等好耐就算吧啦

如果十張枱內可接受

應該冇問題, 電子票, 重可以BOOK 由布院之森. 依家都貴咗, 之前 648 , 668 五天北九州.

除左多牛 仲有冇邊間好介紹？

想問下係咪最近得鳥木西 outlet

想買返對newbalance

屌獨遊好想自拍草千里

一定要outlet?

福岡市近近地有間瑪麗諾亞OUTLET

Marinoa city

自駕自己揸上草千里lor

jr定 bus好

福岡市內唔算多野

但周圍真係好多地方玩

現家人在福岡
除左大名之外有無啲咩地方多二手古著買

博多天神都好似唔見有

11月去8日7夜
Day 1 下晝到福岡 住福岡
Day 2 長崎一日遊 住長崎
Day 3 由布院一日遊 住溫泉旅館
Day 4 小倉 門司港 住福岡
Day 5 熊本 住福岡
Day 6 太宰府 住福岡
Day 7 能古島 marinoa city outlet 住福岡
Day 8 福岡hea 下晝機返香港

由Day2開始用JR 5day pass
想問Day5,6仲有咩行程可以攝落去，定將呢兩日Combine一日好？

Day2 day3移動要4個鐘
怕唔怕辛苦？

唔去天神shopping?
福岡塔？

今日要番黎香港了
好唔捨得

有冇人星一至三係福岡

巴打day 2 唔住福崗，day trip 長崎？
行李唔駛搬黎搬去

唔Quote太長鳥
#901
預咗搭由布院之森要4個鐘 是勇者不必怕

#902
天神/福岡週邊已在計劃內

#905
已book酒店 唔會Day trip 即日來回福岡

我都諗緊頭尾兩日 , 福岡有咩玩，如果唔去咁多 shopping 大丸，三越都係差唔多果類。
櫛田神社，東長寺 都係為一此一遊，
諗唔到有咩景點。 大濠公園又冇咩興趣。

海之中道 值得去嗎?

10月頭會去7日

會坐jr, 暫時plan左會去：

博多，由布院，別府，阿蘇，熊本，想問下有無邊啲地方值得去埋？

另外想問下有無溫泉酒店介紹？
想要私人溫泉，budget2000內，有無可能？

同埋如果唔揸車去黑川溫泉會唔會好煩？係咪應該去由布院就算？

2000內係每人都成間房？

成間房有無可能？
如果無就每人1500蚊啦

唔係自駕就淨係由布住溫泉旅館算啦

Day1 // 11:40ETA // 熊本(lunch) // 阿蘇(存行李) - 草千里火山口 - 由布院(Dinner) [宿由布院]

Day2 // 由布院 - 博多市內 [宿博多]

Day3 // 博多 - 門司 - 下關 - 小倉 - 北九州自然博物館 [宿博多]

Day4 ]] 博多 - 武雄 - 長崎 [宿博多]

Day5
Day6

去完福岡2小時前落地
食完馳名牛雜鍋
完全唔知食咩鳩

牛雜鍋食牛雜囉
唔係想點

Day1 // 11:40ETA // 熊本(lunch) // 阿蘇(存行李) - 草千里火山口 - 由布院(Dinner) [宿由布院]

Day2 // 由布院 - 博多市內 [宿博多]

Day3 // 博多 - 門司 - 下關 - 小倉 - 北九州自然博物館 [宿博多]

Day4 // 博多 - 武雄 - 長崎 [宿博多]

Day5 太宰府+九州國立博物館 (太宰府Pass)

Day6

湯底夠味
但如果將牛雜轉哂做牛肉會好食好多

要房內私人風呂都3000 up
2000可以考慮下房外私人風呂

想問下熊本上阿蘇係咪暫時仲要JR轉巴士? 冇JR直達?搵左好多blog

番到黎地獄
好空虛

儲錢再去

遲下炒埋老細去

別府hotel umine. 海景 房內私人風呂
平日有個用細房價錢free upgrade去高一個level房
別府溫泉平過由布

天神bookoff 有少少賣
但係古著喎

強

2000房外私人風呂都可以呀，唔想共用咋

咁可以睇下喎，別府都就腳

由布-牧場之家都正
日式屋仔一間間。 有房外私人風呂

想住花由 不過差不多4千

x2

今日返博多
呢三日有冇獨遊手足係博多

有無邊區多二手潮牌/名牌袋賣

有啲野要下定決心做

香港真係好糟糕
人又多，食野難食又貴

分享下自己行程，18-23/9
Day 1 機場買左張2日地鐵pass,酒店住博多站，settle down之後換jr pass (5days)同天神亂行
夜晚食多牛，等左10分鐘就入得
Day 2 去左asahi見學，成個tour 1.5 hours,平日去見到佢啲生產運作，完左有三杯啤酒飲，幾特別既經驗，之後搭去二日市，轉西鐵去太宰府，好好好多強國大媽，仲要一式一樣全部著小鳳姐波波裙 本身想食暖暮，不過去到起碼等半粒鐘，一蘭都係排長龍，去左二日市果間暖暮本店食 食完番酒店休息一陣再去天神，本身想去食小金屋台，不過太多人，番左博多地下街食，買埋生果就番酒店
Day 3 長崎遊，落足全日大雨，係全日 軍艦島上唔到岸，明明間野上岸率有九成，偏偏我就中左果一成 之後去左長崎原爆館睇，睇住個原爆點有啲感觸，一班小學生去致敬，呢啲先係成長同認識
跟住就去左鳥栖outlet行左一個鐘，完全冇買野 番去博多食牛太本陣，三千幾yen任食，質素一般

從何時開始忌諱空山無人 從何時開始怕遙望星塵

難食又未至於
貴係致命傷

人太多，太多蝗

香港租貴, 食野好貴.
日本超級市場 買包卡樂B 都平過香港

買袋就去大黑屋啦，仲洗問
女仔既話，可以去埋 J&marmie vintage

賣二手衫既話
Cheep’s
Ichigo-ichie

今朝早酒店話封左山
好在去到啱啱開返

搭直升機？

鳥棲個outlet咁弱

揸車上到火山口

鳥栖定福岡市內果個outlet好行呢

十一月中會去九日北九州，請問有咩係必食？

福岡： 串燒，拉麵，燒肉，博多車站牛角包，明太子

門司港：燒咖哩，魚蛋、唐戶市場

由布院：全條街，b字頭卷蛋、可樂餅、半熟芝士

天神：新開龍蝦包

豪斯登堡：（會住兩日一夜，園內有咩好食？）

太宰府：梅之餅、一蘭？

唔食牛腸窩

仲有咩係必食

由布院，布甸
太宰府，兩樣都普通

串燒 夢市門 六三四
拉麵 一雙 一幸舍
燒肉 多牛 季樂

呢幾間都可以一試

串燒打算食八兵衛

其實間間都差唔多 大路果d串燒店質素唔會爭得幾多 一分錢一分貨

跟機, 最後番香港果日報咗 啤酒廠. 日文班 唔知上堂講幾耐. 再報告.

屋台好冇食？

又返到黎地獄

諗好左市內/週邊，定北九州遊先啦

咁就簡單啦， 買三日pass ，求其揀三個景點，
去程回程又係留返福岡/天神shopping

唉 聽日出發
打算去火山果幾日個風就打到黎

想影相呀

鍾意食蠔，sidebay係咪值得一提戰？

正，去系島，求其一間都正
Btw sidebay 好似12月先開

系島有d隔涉，之前有巴打話無乜特別
我1月先去應該sidebay仲開

龍蝦邊間正？ 求介紹

好 食個氣氛 但貴

近近地可以一戰 1000日圓一盤 好高質
燒完蠔去埋對面浸埋溫泉
完美

系島隔涉係真 其實格局同食既野一樣

除非你去系島順便去埋其他景點

否則近近地去bayside已經可以

係bayside唔係sidebay

感謝巴打意見

用chrome ,翻譯啦

之前去過名古屋個間、上網揀日期，睇下有無位、有email confirmation

天下燒鳥遊客價 我果次食食左$300

個人意見 有得揀我寧願食其他串燒店 平小小 味道同氣氛一樣

傻啦，軍艦島點會九成上岸啊，應該調返轉就差唔多
我月頭果次風和日麗都話大浪上唔到
之後問返去過嘅fd原來全部都上唔到
懷疑係騙局嚟

如果唔識日文係咪照報? 到時佢會比部機就最好

咩價位

我想請教下
如何由熊本去佐賀？
因為上網搵完都唔太明

tried navitime?

果啲片假名上網搵黎轉

間野標榜最高上岸率
結果都上唔到
唯有留番下次去
下次去要帶個pan去，長崎站間supermarket兩塊和牛港幣100蚊，啲雪花靚到

想由熊本去佐賀係睇熱氣球節
請問跟上面咁去係咪最好？

九州jr好梳, 你要navitime幫你計埋幾點到著預鬆啲rthk

上面個時間唔可以作準？
點樣可以計到時間

9成應該樓主講大左
但上岸率係高，有數據擺向到
其實無記錯間間公司都有非上島plan for choose
出發前早幾日先好book
Book 前再睇大約天氣如何

日本仔做事，你估強國咩

係咪指search嗰陣揀抵達時間呀？
不過十五分鐘轉車應該趕得切

係有部翻譯機比你連耳筒，陌生人用過、你敢唔敢帶落耳仔到

介紹完有啤酒，小食比你試

睇標題，以為會話去福岡車展
偷架跑車出嚟響街上追逐

我知，話係騙局都係講下笑
不過去一次嘅成本好高
除非係長崎過夜，如果唔係好花時間
下次如果都上唔到，都唔知重有無動力去第三次

自備火酒

到著時間

日本都唔準我諗得返西鐵幾個站準

係
唔該巴打

唔該曬巴打

咁我想問埋如果7日6夜
我咁樣編有無咩要留意嘅地方：
Day 1 熊本
Day 2 阿蘇
Day 3 佐賀
Day 4 別府
Day 5 由布院
Day 6 福岡
Day 7 福岡

定係Day2同4調轉？
4日住別府 就可以五日用jr pass
因為別府去阿蘇有JR 熊本去就無

定係七成幾，可能記錯sorry
我係上網比唔到錢，email間公司幫我留位,果朝出發已經落雨，但又唔想甩底，雖然未比錢 咁咪照去
我即日來回呀，因為上年已經去過長崎，今次真係想去軍艦島，點知又係冇緣上岸 唯有留下一次到去

各位ching可唔可以俾d意見我？

福岡 (9行)
門司/唐户/下關/福岡 (食海鮮)
湯布院，別府 (浸下)
熊本 (9行)
阿穌/熊本 (火山，草原)
佐賀 (熱氣球)
柳川/鳥栖/太宰府/福岡 (9行)
英彦山/福岡(睇下有冇紅葉)
福岡 (9行)

視乎你食咩咋喎

$200內夠架啦

Day 3 可考慮改去高千穗

屋台有咩係必食？

求意見 想知仲有無邊啲景點推薦
又或者 Day 3 會唔會太趕

Day 1 晏晝福岡到埗 住博多
Day 2 博多附近逛
Day 3 (開始自駕) 阿蘇 高千穗 住由布岳附近
Day 4 耶馬溪 九重夢大吊橋 金鱗湖 狹霧台 (唔會去曬 求推薦) 住別府
Day 5 逛別府市區&地獄 住鳥棲
Day 6 行鳥棲Outlet 晏晝還車回港

爬文見鳥棲Outlet好似有伏
如果得半晝的話有無行街地方推薦

多謝巴打意見 我想去佐賀個熱氣球節 所以會keep
主要想知阿蘇有冇得用jr去

可以留意返有啲月份降雨少
上岸機會較大
呢一兩年九州夏季易打風
下次唔好揀夏天啦